【科幻】但凡活著，皆有一死

序

生而為人，我很害怕。

自有意識以來，死亡的恐懼一直如影相隨，地球上會思考死亡為何物並且感到困惑的動物，大概就只有人類了吧？

現代人繁衍至今已經數十萬年，從穴居人發展至能於宇宙空間中自由穿梭，當中解決多少個科學問題？然而，唯獨死亡這一課題，科學家到現在仍然沒有得出一個令人釋懷的答案。

人啊，只要遇上自己所不能理解又或者超出想像的事物時，都會無一例外地感到畏懼。

每當夜闌人靜時分，躺在床上的我偶而會想到死後將會何去何從，一但意識到自己有一天會回歸虛無，「我」這意識將會不復存在時，身體便會像被黑洞引力所拉扯，莫名的恐懼於頃刻間侵襲全身。

每當發生這樣的情況，大腦便會下意識地停止思考，並且強逼自己去想別的事情，不然的話，死亡的恐懼將會把我活生生地壓垮。

「人生是一個走向懸崖的過程，如果沿途不掩著眼睛或者以其他事情來分散注意，人生，根本走不下去。」

這句話的意思，在那一刻起我明白了。

萬物自誕生瞬間就與死亡脫不了關係，就連136億年前從一場大爆炸中產生的宇宙也會於101000年後因為熱寂效應而回歸產無，那麼……世界上還有什麼是可以永垂不朽的？

死亡，是無法避免的，我也一樣，在讀這般文字的你亦如是。

因為但凡活著，皆有一死…..

我們……到底為何而生？逝去後又將何去何從？

覺得老沙寫得不錯的請給專頁點個讚，感激不盡

一.

一輪孤月高掛於天，色紅如血。

空氣中混雜著硝煙和人肉燒焦的味道，籠罩於地上的煙霧模糊了視線，裡頭斷斷續續地傳來了槍聲以及慘叫聲。

會場的大理石地板在經過槍炮的洗禮下變得碎石斑駁，坑坑漥漥的。人們不斷慘叫，不斷奔跑，最終一個接一個地倒下。倒卧於地的人儼然已死，屍身因曾被大口徑的子彈擊中而變得殘缺不齊，現場滿是七零八落散滿一地的屍塊。

唯獨有一個男人在地上痛苦地掙扎著，他的下半身因被炮火擊中而整個消失，白花花的腸子從腹腔中慢慢滑到地上。

就在男人內心渴望著某個英雄會像電影般憑空出現拯救自己於危難之中時，一個頭載防毒面罩全身黑色武裝的人從煙氣中穿透而出，男人以為救星出現了於是便顫抖著朝他伸出了求救之手，希望能得到救贖。

我笑了。

因為他死到臨頭還沒有發現闖入會場開槍大肆屠殺的，就是這群黑色的武裝份子。

果然不出所料，武裝人員用步槍槍口挪開了他的手後，便對著他的腦門來了一發子彈。巨響過後，灰暗的碎石地上被添上嫣紅的色彩。

你要是問我：「天國存在嗎？」

我會回答：「不知道，但地獄的話我如今便身處其中。」

在無盡炮火中掙扎求生的人，以屠殺為樂的惡魔。

跪坐在地上，懷抱昏迷不醒的弟弟的我親眼目睹了這煉獄般的畫面。

武裝人員了結男人後便發現了在不遠處的我，他先是舉槍瞄準了我的腦袋，隨後又突然垂下了槍口，再度走回煙霧之中消失不見。

正當我以為自己連被處決的資格都沒有時，地面開始間歇性地傳來了震動，就像是有什麼龐然巨物正在移動。震動漸變漸強，最終一台達四米高的鐵人從煙霧中出現，位於頭頂的監視器朝我閃爍出數下綠色光芒，接著鐵人便把手中的40MM火神式機關炮對準了我。

啊，果然沒有人能夠從地獄當中離開。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

我在一片漆黑之海中緩緩往下沉，如同一具屍體般。

這裡沒有過去與未來，有的就只是無盡的黑暗。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

好有共鳴... 每逢夜晚諗起自己將來會死 就好恐懼好害怕 次次都釋懷唔到... 任何方法都幫唔到我 因為我知道點都會死 果種恐懼感擺脫唔到..

是不是有身體瞬間一冷的感覺？

「喂，新來的，快醒醒。」一個有著低沉聲線的男人將我從睡夢中喚醒。

我緩緩張開眼睛，對方似乎表現得有點著急，便加大手中的力度催促我說：「喂！別睡了，解凍的時候到了。」

「抱歉，這幾天都沒好好睡過，所以……」

「算了，總之解凍的時間到了，現在準備出發吧。」男人搖頭嘆息，說完後便經由自動門從員工休息室中離開。

「啊，等等我。」我也跟隨其後追了上去。

在前面快步走著的中年男人是我的前輩，我們都隸屬於同一間的甦生公司，不同之處在於他是入職已久，而我是個新人。身高足有一米九的前輩的步伐很大，這讓只有一米七五的我不得不以小跑的方法才能追得上他的步伐。

過去的人類在患上絕症時只有兩個選擇，一是接受自己將要死亡的事實，二則是將自己的身體以低溫冷凍技術保存起來，等到未來……也就是現在，以昌明的科技將身體解凍並提供治療。

而我所在的甦生公司最近承接了一百年前的一批「冰鮮人類」，而我和前輩所在的小組的工作則是負責把這些睡夢中的人喚醒過來。

我們走過一條寂靜的白色走廊來到一扇電子門前，前輩將手掌按在大門旁邊一個觸控螢幕上，在通過生體認證後大門迅速打開，同時間一陣刺骨的冷風亦從門內吹出，叫人不禁微微發抖。

FB睇到即刻黎正評

+1
上一個系統冇追到
新系列好似幾吸引
支持

「該死的冷凍庫，總是那麼冷。」打著哆嗦的前輩不斷用手掌磨擦手臂來取暖。

我也立起了領子跟隨他進入了冷藏庫，裡頭是一個極大的空間當中豎立了數百根直立式冷凍櫃，每一根都可以冷藏一個成年男性。

前輩領著我在眾多的冷凍櫃中左穿右插，口中不斷唸唸有詞：「我看看……X-2015，X-2015……啊，找到了。」

來到一根冷凍櫃前停下的他在冰冷的金屬外殼上按下了按鈕，接著冷凍櫃環狀蓋子便唰的一聲往下褪去，露出了玻璃內管，本該是有一具被浸泡在保存液中的冷凍人類，可是這回出現的卻是數十個在保存液中載浮載沉的人頭。

「咦？弄錯櫃子了。」前輩低頭檢查了冷凍櫃的編號，發現自己原來打開了X-2016的櫃子了，他再度壓下按鈕，冷凍櫃瞬間回復本來樣貌。

頭一回看到如此駭人景況的我急問：「怎麼……櫃子裡全都是人頭啊？」

前輩顯感意外地望著我，隨即又意識到我是新人這一回事，他朝手掌心呵出白氣後說：「保存整副身體是要花上不菲的費用的，沒錢又不想這麼死去的人就只能切除身體，僅保存頭部來和其他人合租一個冷凍櫃了，這樣的話一般人也能負擔得起。當然也有些特殊例子是送來冷凍時就只剩頭部的。」

說罷他便往回走打開了X-2015的金屬蓋子，這回出現在保存液中的是一個全身蒼白的成年男性，在確認身份後前輩便進行操作，將保存液抽走然後把男人的身軀經由底座的運送帶送到解凍室裡去。

「『三解』原則你還記得吧？」前輩問我。

我想了想後便回答：「是解凍、解答以及解放？」

「嗯，沒錯，現在我們要進行的就是第一個步驟。」他帶著我前往位於冷藏庫旁邊的解凍室，在通過生體認證進到裡頭時，男人的身體已被安置在手術床上。

而就在前輩於觸控螢幕上進行解凍程式的操作時，我隔著玻璃望著男人的身體問前輩：「你說他們為什麼不惜一切也要把自己冷凍起來？」

正評左先
第一次睇係天黑莫回頭

valar morghulis

他停下手裡的操作抬頭望了我一眼說：「不想死啊！還能有什麼原因？人嘛都怕死，即使天國真的存在，人也想以活著的姿態上去。」

「那麼你相信有天國或者死後的世界嗎？」我問。

「不信。」前輩斬釘截鐵道。

「為什麼？」

「沒有什麼為什麼，因為那玩意根本不存在，一但死了就什麼都沒有了。」前輩不以為然繼續說：「說到天國，你有留意Emocean公司的意識上傳技術嗎？」

「就是引來大量宗教團體反對的那項發明？」

前輩點頭說：「技術上來說，那才是最接近天國的地方。你不是有研究大腦記憶存取技術的嗎？你應該懂我的意思。」

「懂是懂，可是想要死後進入那裡，靠平常行善積德是沒有用，歸根究底還是要錢。」我舉起手用拇指磨擦食指和中指。

「趁年輕多掙點咯。」前輩苦笑後按下瞭解凍按鈕。

低溫冷凍技術是在人沒死的時候將人體內的血液抽光，然後輸入冷凍液來作替代，接著便如同剛才所見浸泡在保存液中以低溫冷凍起來，而解凍的首要步驟是進行逆操作把體內的冷凍液抽出，只見數根機械臂以快速的手法把針刺入男人的身體裡，接著透明的冷凍液便經由管道被大量抽出。

男人的身體亦在液體被抽走的同時不斷收縮、變乾，最終等冷凍液被全部抽走後，他便如同一具乾屍般躺在手術臺上。

「這人什麼血型？」前輩問。

「那只能給他輸O型血了，真是的，最近其他組老是在偷懶，不管遇到什麼型都只輸O的，害合成血庫中的O型量有點庫存不足了，回去後一定要上頭注意一下。」

前輩說完後鮮紅色的血液便經由管道輸入男人體內，很快的他便像是氣球般重新膨脹起來，臉上也重現些許血色。

在注入完成後來到修復階段，男人身前患上了末期的肺癌，癌細胞已擴散至全身，在當時可是無藥可救，但在今天前輩只是按了數個按鈕，癌細胞便被盡數清除，受損的部位則以幹細胞作修復。

最後用電流刺激大腦與心臟以啟動作終結，解凍的步驟就算完成了，前輩倒坐在椅子產吩咐我：「他應該在五分鐘後就會醒過來了，解答的部份就由你來完成吧。」

「好的。」我在拿起電子文件後便推門而入，進入了手術室中。

此時男人在機械臂的幫助下已穿上了病人服並且坐了在一張椅子上，我坐了在他的面前靜靜地等待著他的甦醒。

約莫八分鐘左右，男人緩緩張開了眼睛，他以驚訝的目光打量著我以及房間中的一切，過了良久他才以顫抖的聲線問：「我……我這是在什麼地方？」

「看來記憶迴路在甦醒的過程中沒有受損。」前輩透過植入體內的個人終端與我對話。

「真是一場漫長的睡眠啊，你這麼一睡就睡了整整快一百年了。」

男人睜大著眼睛問我：「一……一百年？現在是哪個年頭了？」

「現在已經是2115年了，你還有睡前的記憶嗎？」

男人扶著額頭艱苦地回憶著：「我只記得大家都在我床邊哭……對了，小琳呢？小琳去哪了？」

我瞄了檔案一眼明白到他是在找自己的老婆，於是便說：「你是指你的配偶嗎？她在四十年前一場車禍中不幸喪生了。」

「什麼？？？」他難以置信地望著我，隨後便像是被激怒了般朝我大吼：「你騙人！」

「我的工作只是把事實給你交代一下而已。」我把手中的電子文件遞到他的面前又說：「你看，這是有關那場車禍的新聞。」

他用顫抖的手接過看了看，一時間無法接受現實的他突然把它猛甩到地上繼續發飆：「不可能！不可能！你是在騙我！小琳她怎麼可能死了！」

耳邊又傳來前輩的聲音：「典型的不接受現實類型，需要我幫忙嗎？」

「不用，目前我還能處理。」我回覆他說。

我撿起了檔重新安坐在他的面前，等他情緒稍為平伏一點後又繼續說：「這樣的風險合約內早就已經註明過，你是清楚明白後才簽的字並進行冷凍保存的，所以請你接受現實。」

「可是……」

「順帶一提，你甦醒後可供聯絡的朋友名單上最後一名朋友也在兩年前過身了，同時你所有血親也不在人世，所以我們沒辦法聯絡別人來接你離開。」

「什麼…….？」

「而且你在法律上曾被定義為死亡，現在的你在這個世界上可是被認為不存在的，所以請你於離開後到政府部門辦理甦生證明，也就是人稱的第二張出生證明。」

正評左先

「我……那個…….我…….」大概是由於訊息量太大，他一時間也搞不清我在說什麼。

「由於曾被定義死亡的關係，你的存款戶口也在冷藏的一刻被取消了，但是基於人道立場，本公司會提供200元作三日的生活費供你離開後使用。」

接著我便從座位中站起來握住了男人的手：「恭喜你再臨人間，謝謝你光顧本公司的甦生服務，等等會有工作人員來送你離開的。」

我說完後便轉身想要離去，男人在此時大聲地質問我：「我什麼都沒有了！你們就這樣把我趕走嗎？」

我驟然停下了腳步回頭問他：「當初不惜放棄一切也想保住性命的人不就是你嗎？如今性命保住了才想要回其他東西，這世界上沒有那麼便宜的事情吧？」

男人沮喪地抓著頭說：「我什麼都沒有了……你讓我以後怎麼活…….要知道是這樣的話我情願不再醒來…….」

「以後的路怎麼走只有你才知道，陳先生，不過有一個訊息我可以免費告訴你。」

我斜瞥著男人甩下一句後就走了：「聽說撞死你妻子的司機至今仍然在逃，要是喜歡的話你可以以此作為活下去的理由。」

我把房門輕輕地關上，留下他在房間獨自沉思。

像他這樣的甦生人最終大概還是會選擇以另一個方式繼續自己的長眠吧？他不是第一個，也不會是最後一個，在那以後我就再也沒有見過這個男人。

謝謝～

個感覺係被吸入黑洞咁 好恐懼 面對死亡既無力感 巴打你又點睇死亡？

喜歡就好

三年前的事了

winter is coming

正如內文所說，只要感到恐懼那一刻，我就被大腦強制去想別的東西了，所以到現在我都沒有直視它的勇氣。

事後除了害怕，就是害怕。

同我一樣 我都係強制諗其他野... 極度害怕再諗落去

最尾係咪漏左幾句？

好高質睇完
思考人生

「這人什麼血型？」前輩問。

我看了一下手中的電子文件：「是O的。」

「那只能給他輸O型血了，真是的，最近其他組老是在偷懶，不管遇到什麼型都只輸O的，害合成血庫中的O型量有點庫存不足了，回去後一定要上頭注意一下。」

明天繼續更新，寫作不容易，喜歡的朋友煩請幫忙正評和到專頁給個like，或者分享給你的朋友，感激不盡

這只是第一章而已

推一下

高質！

沙士返黎啦

又要開始痛苦並快樂着嘅追文生活
Btw歡迎沙士回歸

沙士等左你一齊玩屎忽好耐

應該不算離開過吧？

明明是我又想又寫比較痛苦吧

我的形象才到第二頁就被毀了

世界依舊運行，自己反而停留係死亡嗰刻

太陽會照常昇起，我的明天卻不會到來。

推

加油老沙
其實仲好掛住武痴

想當初那一章出來後有人說要給我寄刀片

留名

老沙太狠心
題外話 故事一開始咪有個屠夫幫張神算既 之後係咪冇交代到佢去左邊

這個是打算在師父的獨立外傳裡講的，不過現在應該暫時沒時間寫。

期待期待 繼續欣賞支持你既新故事

那麼我先去工作了，可能沒時間盯著這post，晚上fb那邊達標的話就會馬上更新的，這一次是有存好稿才放上來，夠數就會更新。

再一次懇求各位喜歡這故事的朋友請給個讚、正評、分享什麼也好，哪怕是其中一個對我來說都會成為莫大的助力，拜託了。

新故留名

Lm

沙士bb

正評留名, Welcome Back

沙士
狗衝留明

我站在浴室中凝望著鏡內疲倦不堪的自己，無神的雙眸，厚重的黑眼圈以及瘦得凹下去的兩頰，為了工作我從三天前開始就沒有睡過，在濃咖啡的幫助下勉強地熬了下來。

我對著鏡內的自己說：「再支持一陣子吧，這種日子快要到頭了。」

此時植入體內的個人終端突然在腦中放話：「先生，你的血壓值偏高以及血糖值嚴重偏低，該是時候去看看醫生了。」

「…….囉嗦。」我說完後便遮罩了晶片的提示，從浴室中走了出去。

我在自動咖啡機中取過仍冒著熱氣的特濃咖啡，從淩亂不堪的辦公桌逕直來到了漆黑的視窗邊，我按下了位於旁邊的開啟按鈕後，玻璃上的黑色素如滴在水中的墨汁般瞬間散去，同時間街道上吵鬧的聲音也傳入了室內。

我小啜了一口咖啡後放眼街上，宗教團體一如既往地在遊行示威，人如潮湧，連綿不絕。人流外一群操控著四米高納米金屬外骨骼，俗稱「鐵人」的機動員警，正拿著鎮壓用的長柄電擊槍嚴陣以待。

就在二十年前，一個異端宗教「真神教」突然就闖入了眾人的生活當中，他們的教主號稱自己是神啟之人，擁有多種超能力，像是能以念動力隔空取物、讓死者甦生之類等等。雖然看似無稽之談，但在科技發達，心靈空虛的現在，真神教的教主確實是藉由極其煽動力的演說在短時間內吸納了大量的信徒，並在短短二十年期間發展成四大教之一。

而且信徒層面分佈極廣，由市井之徒乃至政府官員都有其信徒存在，起初世界各地政府畏其教派的影響力會干涉政治，一度禁止真神教的出任政府重要官員，可是在滲透在內部的力量影響下，此限制令便漸漸被遺忘了，到了現在即使官員公開承認自己是真神教的教員也不會在公眾間引起議論。

唯獨以基督教為國教的美國至今仍然不受其影響，但是為了防止其入侵，美國曾經多次嘗試派人暗殺真神教的教主，不幸地由於其教主的身份一直成謎，不論是任何場合都會以面具示人，所以多番的暗殺都是以失敗告終。

他們的教義主張的是唯一神，對於異教徒甚至無神論者的包容力極低，教派下更設有一特殊團體被稱為「午夜彌撒」（Midnight mass亦稱MM），專門在暗地裡解決別派的要員或是對其教義有所抵觸的人。

要知道這群人好聽一點叫狂熱宗教人員，難聽一點基本就是恐怖份子。隔著外骨骼胸口上一塊半透明湛藍色的玻璃，我能看到裡頭的駕駛員正警惕地監視著人群，大概是因為才不久以前由真神教引起的暴亂使到他們不得不小心這群人會不會突然發難吧？

遊行人示不斷高舉著牌子叫喊口號，我瞇起眼睛看了一下其中一個白底紅字的牌子，上方寫著「解放那些可憐的靈魂」，另外兩個白底黑字的牌子則寫著：「反對Emocean！那是魔鬼的陰謀」、「主早已為我們設立了真正的歸宿，Emocean是虛假的天堂！」

「虛假的天堂」這五個字觸動了我心靈的深處。

一個只是書上記載，壓根不知道是否存在的天堂，根本沒資格說Emocean是虛幻的吧？照我來看好人死後能上天堂跟彩虹的盡頭有寶藏是同樣無稽的。

因為它們同樣是用美好的希望來包裝一個謊言的，到死後或者終於找到彩虹時你會發現大家都是一樣的虛無。

當然了，我很清楚這番話可不能隨便說出口。

我又拿起杯子小啜了一口，把想說的話跟咖啡一起吞回肚子裡，街道上突然傳來了騷動，某些示威者開始試圖衝擊鐵人，只見他們湧在其中一具的腳下想要將其扳倒。可是據我的瞭解，這些鐵人還沒算上其他雜七雜八的外掛組件，淨重就已經達4噸，這些人想要肉身之軀將其推倒，無疑是螳臂擋車。

駕駛員一見勢頭不對很快就作出了反應，鐵人的機械臂在轉瞬間就已經解開了電擊槍保險栓，在扣下扳機後槍口迸發出一陣藍色的電光火花後，足有20萬伏特的電網便在氮氣的噴射下牢牢地罩在暴亂的人群頭上，只消嚥下一口咖啡的時間，鐵人腳下的人群便倒下了一大片，同時間街頭上哀號遍野。

其餘衝擊人員見自己人被擊倒後，馬上打消了念頭往人群當中逃亡，而無關人事也因為鐵人作出的攻擊而恐慌四散，一時之間人群你推我撞，不少人更被推倒踏在腳下。

鐵人頭上的紅藍閃燈因暴亂而閃爍起來，駕駛員亦用鐵人胸前的擴音器廣播：「注意！由於有遊行人仕違反了遊行條例A章第三條，本次遊行活動立即中止，本次遊行活動立即中止，請各位遊行人仕以緩慢有序的速度解散，請各位遊行人仕以緩慢有序的速度解散……」

但是已陷入混亂的人群根本沒有聽到廣播，仍然恐慌地爭先恐後的想要離開現場，眼見死傷人員有可能劇增，鐵人的駕駛員只能朝最混亂的中心接連發射數個電網，將所有人在同一時間都電倒於地上，待街頭街尾的人群散去後才叫醫護人員去照看他們的傷勢。

我見已經沒什麼東西好看了便關上窗戶，一剎那間光線以及聲音都被隔絕於外，我把已經空了咖啡杯放在辦公桌上，杯子剛放下通訊晶片則在耳邊響了起來。

眼前浮現出來電者的姓名，是前輩打電話過來的，我按壓太陽穴接聽了這一通來電。

「抱歉了，在你休息的時候打擾你了。」

「沒事，你說吧。」

「有一批只有頭部的冷凍人今晚要解凍，要負責身體重塑的部份，我一個人可能忙不過來，你能不能來幫忙？加班費一定不會少你的。」

我看了一下時鐘，現在才下午三點。

我應道：「應該沒問題的，不過我可能要八點左右才能到。」

「能到就可以了，麻煩你了。」前輩見我答應下來後便中斷了連訊。

我在掛掉電話後拿起了外套走向了門口。

「好，那我出發吧。」

＊＊＊＊＊

醫院獨立病房內，一名身體瘦削、面色蒼白的少年正拿著一本古舊的書藉閱讀著。

我輕輕敲了敲門然後步入病房內，少年在看到我後嘴角微微上揚說：「哥哥，你不是要上班嗎？」

我拿著他最喜歡吃的甜甜圈走到他的跟前：「要見我可愛的弟弟，當然翹班也要來啊！看我給你買了什麼？」

裝有甜甜圈的袋子被我拎了起來，他看到後微笑著搖了搖頭，我沮喪地垂下了手：「還是沒有胃口嗎？」

語冰輕輕頷首，儘管身體不舒服但為了不讓我擔心，他還是保持著淺淺的微笑。

我留意到他在看的書於是便隨手拿了起來，書本剛被我拿到手上一陣沉甸甸的感覺便傳了過來，這種懷舊的感覺讓我想起爺爺家裡的紙本書，都已經多少年沒有親手拿過一本有實體的書來看了？

手指夾在他正在看的那頁後，我便將書翻了過來想要看看書名叫什麼。

「天黑莫……什麼亂七八糟的書名？」我把書本還給了他。

「裡頭講的是鬼怪的故事，挺有趣的。」他笑著把書接到手上後又說：「我看完後借你，要嗎？」

「不用了，我對這種類型沒什麼興趣，我倒是想知道你是從哪裡弄來這麼一本紙本書的？」我拉過一張椅子坐到他的旁邊。

「家裡附近不是有一家很老很老的書店嗎？我進醫院前在那裡翻到的。」

我翹著手靠在椅背上努力地去回想，好像確實是有一家破破爛爛的舊書店在我們的家附近。在電子書普及的年代，真不曉得那家店是怎麼撐下來的。

情懷嗎？

語冰把小說拿在手上後想了想後問我：「吶，哥。」

「怎麼了？」

「你覺得這個世界上有靈魂的存在嗎？」

「嚇？」我對於他這突如其來的一問給怔住了，這傢夥從小就愛問一些叫人難以回答的問題。

「什麼意思？」我問他。

「就是字面上的意思啊，你覺得世界上有靈魂的存在嗎？」

我搔著頭瞄了身後一眼，在確保沒有人偷聽後便回答：「這個我真不好說，但是以我的看法那些什麼神啊，鬼啊，都是不存在的。」

「我不是問神鬼是否存在，而是靈魂。」

我反問：「這有什麼區別？」

「當然有了，我換個問法吧。」弟弟用手按在胸口上說：「這副身體裡……存在著靈魂嗎？」

「那肯定是有的啊！」

「那麼當我死了以後，靈魂會就此消失嗎？還是會從身體裡離開進入死者的國度？」

我皺眉嗔道：「夠了，別再說這種不吉利的話！什麼死不死的！你的病一定能治好的！」

語冰見我面露不悅後也打住了話題：「我只是隨便問問而已。」

他說完後又拿起了那本破書專心地讀了起來，真不曉得是不是這本書寫了什麼亂七八糟的東西，害他開始胡思亂想起來，改天趁他不為意我一定要把它給燒了。

此時我看到有一個身穿白色大褂的人在門口朝我招手，我對那人稍為打量了一下發現是他的主治醫生後便走了出去。

「醫生，怎麼了？」我問。

醫生透過我的肩膊偷偷瞄了語冰一眼，在確定對方沒有察覺到自己的到來後便壓低著聲線對我說：「麻煩你來我辦公室一趟。」

我不明白他的用意何在，但是種不安的感覺正在內心深處逐步滋生。

我跟著醫生來到了他的辦公室當中，他坐下後朝我攤手，示意讓我也坐下。

他十指交叉放在桌子上對我說：「你的弟弟可真善良啊。」

我認真地問他：「醫生，都來到這裡了，你就別繞圈子了，有話直說吧，是不是他的病又惡化了？」

醫生大概沒想到我會如此，愣了一下然後便說：「既然你都這麼講了，那我也跟你開門見山吧。檢察報告出來了，結果顯示你的弟弟患的不是腦腫瘤，而是腦萎縮。」

「什麼……」我聽到消息後驚訝地問：「能……能治好的嗎？」

「很抱歉，目前所有器官都能用人造器官來取代，唯獨大腦病變、退化仍然是我們束手無策的。目前我能做的就只有開些藥物給他來拖延病情。」

我兩手猛地拍在桌子上站了起來激動地說：「開什麼玩笑！！！我一直都跟他說他的病是能治好的！你是想讓我告訴他其實我是在欺騙他嗎？？？」

「請你冷靜一點，我知道真相是需要時間去接受的。」醫生在說出這一句的瞬間，我突然看到自己的身影跟他的重疊起來。

如今的我就如同那些甦生人般感到絕望、無助。

全身任何一處只要出事了都能作出替換，為什麼弟弟偏偏是大腦出現問題，為什麼偏偏是不可取替的位置出現問題？？？？

而就在我垂首攥拳的時候，醫生又說：「其實我之所以說你弟弟善解人意，是因為他現在恐怕視力以及聽力都出現了阻礙，可是他為免你會擔心，所以一直在假裝自己沒事，接下來他的記憶以及對空間的認知都會出現錯誤，到了病情末期，智力以及身體機能都會全面癱瘓。」

「我的建議是不要跟他談論病情，免得會進一步惡化。」

到這裡醫生說什麼我已經聽不進去了，我如同一具行屍般轉身從辦公室中離開。

我有一個弟弟……

他生得比我晚，卻又註定死得比我早。

強帖留名，樓主加油！

正呀
留名

好故要留名 沙士bb

賣天黑廣告

push

謝謝~

這叫彩蛋～

欸.......真的好像沒什麼反應，再更兩天看看，要真的不行我也只能算了。

從後推一推

加油

好正

留名 支持

大力推啊

留名支持

留名呀！

真係幾好睇
加油

推推推

唔好停更啊沙師傅

喂，頂住呀老沙

手術臺上，一個冰凍的人頭正等待解凍，前輩正忙著重塑身體的準備，而我則在旁邊望著手術室陷入了沉思。

大概是真的忙不過來，前輩發現我的心壓根不在這裡後終於開口抱怨了我幾句：「喂喂，給我好好盯著數值變化啊！真是的…….每次看過來你都在發呆。」

我急忙向他道歉：「抱歉，接下來我會專心的。」

說完後我便低下頭仔細地留意著眼前的數值有沒有出現異常的變動，如是者控制室內便陷入了一陣死寂的氣氛當中。

在忙活了一陣子後前輩的身子突然用力往後靠在椅靠上，他像是小孩子發脾氣般伸著懶腰說：「一晚上要解凍十二個冷凍人，而且全都要進行身體重塑，公司是想累死我們啊？老子不幹了！」

「欸？」

鑒於他先前還在責怪我不用心工作，前後還不到五分鐘，他的心境轉變速度之快實在叫人為之佩服。

把頭枕在椅背上的前輩把頭側向我看了一會兒，接著他便站起來拍了拍我的肩膊並從身邊走過：「走，抽根煙去。」

說罷他便大步流星地往門口走去，我也慌張地跟了在其背後：「那解凍的工作……？」

「先放著，反正他們都睡了幾十年了，也不差那十幾分鐘。」純白色的走廊內，前輩仍然仗著腳長而走得飛快，而我還是必須小跑著才能跟上他。

「可我不抽煙啊！」

「陪我總可以了吧？」

說著我們已經回到員工休息室內，前輩直接打開玻璃門走到陽臺上，當那兩扇門被推開時，一陣帶著鹹味的海風輕拂我臉。在踏入陽台的同時，一望無際的海洋便映入眼中。

在旁的前輩接下了點火器的按鈕，藍白色的電光閃過後他嘴裡叼著的香煙也亮起了橘色的火光，他深深吸了一下後朝著欄杆外呼出了一大口混濁的白色煙氣。

我勸喻他：「抽多了對身體不好吧？」

前輩望著兩指間夾著的白煙說：「你說這？沒事的，裡面只有提神劑，不含焦油、尼古丁那些雜七雜八的東西，其實說白了就是汽化的咖啡，只是這回經由肺內的微血管來吸收而已。」他說完後又吸了一口。

我閉上眼睛感受著海風輕拂以及海浪的聲音，前輩則在旁自顧自的吸煙，突然間我便開口問他：「前輩，你覺得這個世界上有靈魂的存在嗎？」

「靈魂？」望著海的他呼了一口煙氣後應道：「當然有啊，每個人乃至所有生物都有靈魂存在。」

我愣了一下又問：「可是你不是不相信天國的存在嗎？」

他皺著眉瞥了我一眼：「誰跟你扯到那邊去了？你是問我『靈魂是否存在』而不是『天國是否存在』吧？兩個是不同的問題，你別搞混了。」

「欸，可是就我看來沒什麼區別。」

「當然有了！所謂的靈魂其實就是大腦的物理、化學活動的結果，主宰著我們的思想，精神以及行為。當我們死了，腦內的一切活動停止，靈魂也會隨著肉體死亡而消逝，所以靈魂是無法脫離肉體獨立存活的。那些什麼死後的國度都是那些怕死的人編出來安慰自己，他們害怕自己總有一天會回歸虛無，況且所有生物乃至螞蟻都有靈魂，憑什麼只有人類死後有一個專屬的歸宿而其他生命就沒有了？」

他搖著頭又補上了一句：「人啊，太自大了，總以為自己與眾不同。」

大概是提神劑開始生效的緣故，精神奕奕一洗倦容的前輩把煙滅掉後便對我說：「煙也抽完了，走吧。」

我雖然無法釋懷但也只能跟著前輩回去解凍室中，一切準備就緒後，前輩按下了啟動按鈕。數個機械臂以飛快的速度在人頭底下開始列印由納米技術合成的人工骨骼，前輩拿著電子文件看了一下後說：「這人在冷凍前只有一米六二高啊？現在的男性平均身高都一米七五左右，太矮了會不太合適，幫他延長到一米七五吧。」

說罷他在輕觸螢幕上修改了列印數值，機械臂迅速為其作出調整，很快的連接著人頭的脊椎已成形，接著是肋骨、臂骨、盤骨、腿骨等等。

塑成骨骼完成後，人頭連接著一具白森森的骸骨安躺手術臺上，在置入內臟前還需要在骨內植入骨髓以幫助身體製造血液、血小板以及白血球，在注入完結後，一個個人造器官便被安入體內，像是食道、肺部、心臟、肝臟、胰臟、大小腸、生殖器官等等。

在全身神經迴路佈置完成後，機械臂便開始生成肌肉組織，它們於骨骼上以飛快的速度把肌肉纖維列印出來，完成後冷凍者便如同教科書上的人體解剖圖的標本般躺於手術臺上，最後在肌肉上植上由幹細胞製造的人工皮膚，經紫外光照射以穩定化後，重塑身體的工序總算是完成了。

前輩為了確認全身的神經已連接恰當，他用電流刺激了身體各個部位，在看到有明顯的肌肉收縮後便注入血液，並且對大腦以及心臟進行電流刺激以啟動冷凍者。

「呼……」前輩從一開始手指便在螢幕上沒停過，不斷為其身體作出微調，累壞了的他於結束後癱坐在椅子上舒了一口氣：「總算是完成一個了。」

「那麼解答的環節就交給我吧。」

「麻煩你了。」前輩頭枕在椅背上把手臂壓在眼睛上稍作休息。

我也拿著電子文件起行前往手術室當中。

＊＊＊＊＊＊

「你在騙我！！！他們怎麼可能都死了？？？我不相信！！！」剛剛醒來聽完解答的男人正衝著我咆哮，在他意圖襲擊我的瞬間，兩名身形魁梧的警衛人員便破門而入，強行將男人按壓在椅子上。

男人極力擺動身體試圖從兩人的壓制中掙紮，要知道他現在的身體可是由納米材料組合而成，力量是一般人類的兩倍左右。但是只可惜兩位警衛的身體也是由同樣的物料構成，所以輕輕鬆鬆就把男人按得死死的。

由於我的職責只是負責解答，之後的所有事情都與我無關，於是我便嘆著氣站了起來，掉下仍然大吼大叫的男人不顧轉身離開。

操控室內，已經疲倦不堪的前輩正在操控台前打瞌睡，我瞄了時鐘一眼發現已經是淩晨五點了，平均解凍一人費時約一個小時，而在我們不眠不休努力下已經有十人被解凍。

當然，其中沒有一個人是能夠接受現實的。

我睜著惺忪的眼睛走到前輩身邊搖了搖他，從淺睡中一個猛扎醒來的他慌張地左顧右望，發現是我後便搔著頭說：「嚇死了，我以為上頭來查班吶。」

我苦笑了一下說：「你這個負責叫醒人的自己卻先一步睡著，我是上頭發現後肯定把你給開了。」

大概是真的太累的緣故，前輩聽見我在挖苦他後也沒有多大反應，他勉強睜著有千斤重的眼皮子掃視著手中的電子檔，然後朝我抱怨說：「天吶，居然還有兩人才能結束，我已經五天沒見過我家的床了。」

「加油吧，我也跟你差不多。」

在解凍室被清空後，下一個冷凍者被送進了手術臺上，一直無精打采的前輩在看到資料後突然變得無比興奮。

「喂，你看！來了個女的！」

我低頭看了一下手中的檔，上方浮動的文字在性別欄上果然是顯示著「女性」，年齡也只有二十歲，被前輩這麼一提，我才意識到自己一直以來解凍的人好像就只有男人。

這麼難得來了個女的，也怪不得前輩會突然提起勁來，在沉悶的工作尋找不沉悶的地方也是樂趣之一。

「我要幫她打造一副全世界最完美的身體！」他以一副瘋狂的科學家般模樣按下啟動按鈕，在機械臂重塑身體的同時，前輩如同演奏中的鋼琴家般，十指在輕觸屏上飛快地舞動著作微調。

在看到他這好笑的模樣後，我不自覺在腦海中為這畫面配上了貝多芬的月光奏鳴曲第三章。

前輩忘我的演奏，機械臂以此為憑據為女性刻畫出一具曼妙的身軀。我看了一下後抱怨道：「前輩，你是不是把胸部弄得太小了？」

體力透支的前輩有氣無力地說：「閉嘴！你這有戀母情結的傢夥！胸部又不是大才叫好看！現在是美乳的時代！」

我瞄了輕觸屏以及女性的胸部一眼，兩者之間根本不存在區別。

我嘆了口氣後便拿起電子文件走進了手術室準備便這年輕的女性作解答環節，此時的她已在機械臂的幫助下穿上了一身白衣牚坐了在椅子上，五官端正的她如同一具美麗的洋娃娃端坐著，叫人忍不住多看幾眼。而就在我等候她睜眼的時候，我瞄了姓名欄一眼。

琹？這字怎麼念？

「這個字讀音念『琴』。」前輩的聲音在耳邊響起。

我驚訝地問：「你怎麼知道我在想這字怎麼唸的？」

「你那沒什麼學識的樣子已經把你出賣了，隨帶一提，這字也是琴的異體字，所以有著相同的讀音。」

正當我在佩服薑還是老的辣時，前輩突然又補上了一句：「以上是網上百科全書裡記載的。」

「原來你也不會啊！！！」

此時琹的眼皮子突然滾動了數下，隨後便緩緩張開與我四目交投，正當我想要慰問其狀況之際，眼前卻突然一黑！臉上同時間亦感受到有種溫暖加柔軟的特殊觸感。原來她在我都沒有察覺到的情況衝了上來，把我的臉埋進了她的胸前，距離之近就連心臟跳動的聲音都傳了過來。

正評 留名

支持下

支持

一邊睇一邊覺得身體重塑依part好似砌機

老沙，你返嚟啦

睇e part講生產人體，好有西部世界feel

西部世界的好像是泡牛奶

沒準很快又走了～

我覺得器官移植就已經很像電腦換零件了

Live

more,有感情線？

一起身就洗面

會有的 大概

好洗面奶，不洗嗎？

留名正評不解釋

謝謝

加速 正皮左

目前維持在每日一更

正評先 唔講咁多

皮已正

沙士巴打有無諗過寫武俠

天黑某幾段有武俠feel

唔係話冇錢先淨係雪個頭咩
成個身體重塑感覺上會好貴

我寫這個都沒什麼反應了，寫武俠豈不是自尋死路

有些人是出意外導致頭部以下都廢了，還不如只保存頭部，省下來的錢作重塑手術

lm

高質故

好的

竊屍係等出書定爛左？

我都想知 好故不要停

好故一推

新故留名 等緊菜根叔

以後會寫的

再等等吧

「嗚……嗚……」幾近窒息的我不斷嘗試將她推開，無奈生化軀體能發揮常人兩倍之上的力量，任我如何發勁也好，依然拿她沒轍。

門外的警衛破門而入強行將她拉開，這條小命才叫被救下，我摀著喉嚨咳嗽不已，名叫琹的年輕女性則被兩名警衛架了起來強行按回椅子上，如今她略顯驚慌且滿臉疑惑，前輩的聲音這時候還在我耳邊響起：「啊！你這個禽獸！」

「我才是受害者好嗎？要不換你給她抱一下？」我痛苦地應道：「是不是大腦記憶迴路出錯了？」

「不……電腦顯示一切正常。」

我整理了一下衣服、深呼吸數下後便回到平常的狀態，心平氣和地跟她說：「真是一場漫長的睡眠啊，琹小姐，你這一睡整整睡了三十三年。」

琹聽到後很是激動地衝著我張口，但是喉嚨裡卻沒吐出半個字，只能不斷發出「啊」「啊」的叫聲。

我聽得眉頭一皺馬上按著太陽穴問：「不是說一切正常嗎？」

前輩馬上應道：「電腦確實是這樣顯示，這可能是跟她冷凍前的狀態有關，據資料顯示，她冷凍前『大腦曾經短暫缺氧』，應該是因為這樣導致大腦語言區受損，所以才講不出話來。」

「能修復嗎？」

「……那得看她有沒錢了，合約只承諾會重塑身體，腦部事前受損可不在保障範圍之內。」

既然與我無關，那就別多管閑事，照老樣子把她的情況宣讀後便轉身離去，一開始她還老老實實地凝望著我來聽，後來一看我要走便突然想要掙脫警衛衝上來。

我回到操控室時前輩還不忘挖苦我：「怎麼了？以前佔過人家便宜啊？」

我白了他一眼：「三十三年前我都還沒出生吶！」

+1 要打自己一巴，先可以冷靜返

我透過連接解凍室的單面玻璃望了一下裡頭的情況，那叫琹的女人在被警衛押走時還不忘朝我離開的方向望著，眼中盡是不捨以及害怕。

最終，門被重重關上，另一個人頭也被送到手術臺上，前輩伸了一個大大的懶腰後鼓足精神說：「來吧，這個結束後我請你去吃頓好的。」

大概是腦子裡全被要下班時的興奮感所充斥，前輩沒有為意到我根本沒有聽。

＊＊＊＊＊＊

由於清晨的關係，這間以懷舊風格作裝潢的麵店內除了我、前輩以及上了年紀的老闆外就沒人了。

戴著老花鏡的老闆熟練地拋著麵然後盛到碗裡，最後兩碗冒著熱氣的餛飩麵便被送到我們倆面前。

「謝啦。」前輩跟老闆道謝後便迫不及待的用筷子嘶嚕嘶嚕的吃了起來。

他以風捲殘雲之勢連麵帶湯的整碗幹掉後，一臉滿足地用手背拭擦嘴巴，爾後他發現我居然尚未起筷便疑惑地問我：「怎麼了？不喜歡吃啊？」

「欸？不是……」我拿起筷子應付式的吃了兩口，隨後手又再次放了下來。

這下連傻子也看得出我的不妥，於是前輩便拿起水杯喝著問我：「是不是有什麼煩惱了？難道是因為剛剛那個女的？」

我白了他一眼後說：「當然不是，雖然也有點在意…….」

腦海中回憶起她被抓走前那不捨的眼神。

「……因為總感覺她好像是認識我的樣子。」

「認錯了吧？」前輩把冰塊倒進嘴裡嚼了起來，發出咔嚓咔嚓的聲音，舌頭被冰妨礙導致口齒不清的他說：「要知道腦細胞之間也是以電子訊號傳遞訊息，大概是啟動大腦時的電流引起了記憶迴路的錯誤認知吧？也就是把你的樣子和記憶中別人的樣子給搞弄在一起了。」

「嗯……也只能這樣解釋了。」

「那麼說吧。」前輩放下了手中的杯子一臉認真地問：「困擾你的事。」

我回憶起醫院裡發生的一切淡然說：「兩年前MM襲擊科技發佈會的事嗎？」

「記得，他們好像是認為將燈塔水母的基因移植入人體來延長壽命是有違真神之意，所以帶隊把在場的人都殺光了，還記得他們事前好像還在軍方那裡搶了幾台鐵人攻進去，實在有夠誇張的。」前輩邊說邊搖頭。

「我當時就在現場。」

前輩舉杯的手凝在半空，他以驚訝的眼神看著我：「什麼？新聞報導明明說是在場人員全部死亡的，這事怎麼都沒聽你說過？」

「當時我差點就被一台鐵人給射成馬蜂窩，只是軍方剛好在會場上空發放了電磁脈衝（EMP）癱瘓了鐵人，我才成為了唯二的生環者，後來為了保護我不被MM上門找麻煩，他們把我們的消息給壓了下來。」

「唯二？還有一個是誰？」

「我弟弟……但是他因為當時腦部受創外加EMP的影響，現在患上了腦萎縮。」

前輩因疲倦而半闔的雙眼睜開了，他思考了一下後問：「醫生怎麼說？」

我把當詳情全都告訴了他，前輩在聽完後對我說：「既然現在的科學還不能治療腦萎縮，那你要試試把希望寄託於未來嗎？」

「未來？」我愣了一下後說：「你的意思是讓我把弟弟冷凍起來嗎？」

他聳了聳肩無可奈何地說：「如今最好的方法也只有這個了吧？還是說你想親眼看著小弟他就這樣離去？」

我張嘴無言，因為前輩正正說到我的心裡去了，如今能保住語冰性命的方法就只有將他冷凍起來這一條路了。

雖然答案已在眼前但是冷凍人在醒來時徬徨無助的畫面卻突然在腦海中浮現。

「我幫你跟上頭問問吧，本公司員工應該是可以享有優惠的……」前輩正要幫我聯絡上頭時，我突然叫住了他。

「不用了！」我艱距地作出了這痛苦的選擇。

「欸？為什麼？」他一臉不解地問。

「要研究出治療腦萎縮得花多長時間？十年？二十年？五十年？到時候我要是還在那倒沒所謂，萬一我出什麼意外了呢？那他豈不是跟那些被我解凍的人一樣？我不能忍受自己把他一個人孤伶伶留在未來！」

前輩聽完後沉默了，他用食指尖敲打著桌面若有所思地喃喃自語：「不想冷藏的話……也只有那條路可以走了。」

我聽到他這樣說後馬上激動地說：「難道說你還有別的方法嗎？」

「欸？有是有……可是代價不菲啊，你確定自己能接受？」前輩被我突然的舉動給嚇到了。

「不管怎麼樣我都願意接受！」我像是抓到救命的稻草般死死不放。

「其實也不是什麼奇怪的代價，你只要有這個就行了。」前輩學著我當初的樣子舉起手用拇指磨擦食指和中指。

一個名字從我嘴裡脫口而出：「Emocean……嗎？」

「肉體怕且是救不了了，但是他的靈魂還來得及搶救。」前輩雙眼放空，開始在腦內搜索聯絡人：「我有朋友在裡頭當推廣員，這是他的卡片，我發給你了。」

話音畢落，個人終端立馬在耳邊響起了提示音效，同時間視網膜上也被投映出了一張男人的照片，旁邊還有小字密密麻麻地寫著他的簡介。

我按壓太陽穴接受下卡片後，前輩又說：「你告訴他，是我介紹的就可以了。那麼…….」

前輩走到櫃台前的掃瞄儀前按下了自己的拇指，透過生體認証銀行會把這一頓的費用自動從他的個人戶口中扣除，老闆懶洋洋地揚了一下下巴示意交易已經完成後，前輩便道：「我也該回去休息了。」

臨別前他突然問我：「對了，你難道就不怕我是真神教教徒？」

我笑說：「滿嘴無神論的人他們會收你才怪。」

他哼哼一笑後就推門離去，而我在多坐了一會兒也起身離開，甫踏出門口就看到真神教在宣揚他們的教義，欸……準確一點來說，他們是在控斥著某樣與他們教義相抵觸的東西，我看了一下他們掛在路邊的橫副，上方以猩紅色的染料大字書寫「反對Emocean！」

正當我想著怎麼會有人在大清晨無人的街道上宣傳之際，耳邊突然傳來了警告的音效！

「有人試圖強制把一份檔案傳送給你，請問需要隔離嗎？」通訊系統的語音向我問道。

我檢閱了文件一眼，發現是一件來自「真神教」的宣傳單張。

「馬上隔離！」我憤怒地按壓了太陽穴作確認。

該死！我明明對系統設置了權限，外人是無法檢索到我以及傳送檔的，為的就是避免收到這種亂七八糟的檔。如今會收到警告說明有人試圖駭進我的個人終端內，要不是設立了更強的防火牆怕且還真的會被偷偷植入這種玩意。

大概是發現檔傳送失敗的緣故，一男一女在互相對望確認後便快步走到我的面前攔住了我的去路。

女的大概二十出頭，男的則是三十左右，他們在攔下我後便把一張紙質宣傳單張遞到我的面前，女的和顏悅色地笑著問：「先生，你相信主嗎？」

我沒好氣地說：「不信。」然後便強行將兩人撞開繼續走我的路。

兩人自然不願意就此罷休又急步走到面前把我攔下，女的又說：「為什麼？你不覺得世間萬物能如此有規律的運作，背後必然有一個精心的設計者嗎？就好比一張椅子不會憑空出現，一定是被人製造出來的一樣。」

我停下了腳步，垂著首問：「一切都是由主製造出來的嗎？」

大概是以為我上勾了，男的急不及待說：「當然了！所有東西因主的旨意才存在的！」

「那麼我弟弟會得上不治之症也是所謂的主的旨意了？」

男女先是面面相噓，在冷場了一陣子後又說：「放心吧，這是主給他的一個試煉……」

眼神空洞的我木著臉打斷了他的對話：「試煉？試煉的作用是什麼？一個必然跨不過的坑算什麼試煉？」

說完後我又想要離開，可是那男的依然死皮賴臉的跟在我身後：「先生，要不這樣吧，你先開放權限接受一下我們的傳單來看看吧，我們每個星期都有聚會，你可以帶你弟弟…….」

男人繼續喋喋不休想要遊說我，可我壓根兒沒聽在耳朵裡，防火牆的日誌告訴我，那份所謂宣傳用的「傳單」當中，最少隱藏了三個木馬程式在裡面，一但接收了我的銀行帳戶、個人行蹤、愛好習慣等等的個人資訊就會在一瞬間被掌握在對方手中，在這一切都數據化的社會當中顯然是相當致命的。

想要抓住我的把柄再強行歸化嗎？我大概明白為什麼他們的信徒量會上升得如此之快。

先不說在幕後植入木馬的人是不是這兩人，但是從他們如此急切想讓我開放權限這一點來看，說不知情是絕對講不通的，因為女的手上還有紙本傳單，然而她卻一直想把電子本的塞給我。

這麼想要開放權限的話……那就成全你吧，我對已被隔離的傳單進行了解析，發現了來源果然是來自那男人，於是我進行了逆操作順瓜摸藤駭入了他的個人終端內，無視系統的警告，將他的對外接受訊息的權限由「隱密」改變成「對外開放」。

就在設定變更的那一瞬間，男人突然兩眼反白，全身抽搐地倒在地上，女的不知道發生什麼事，慌張地問對方到底怎麼了，而我也趁此良機從兩人身邊溜走了。

由於在我們身邊看不見的大氣電波中一直充斥著無數像是傳單那般的惡意訊息以及廣告，當我將他的權限對外開放的那一刻，訊息以覆天蓋地之勢大量湧入他的個人終端內，由於終端跟大腦有聯動關系，在系統因超負荷而癱瘓的同時大腦也無可避免地受到影響，最終所導致的結果就跟倒在地上的男人一樣。

灰濛濛的天邊泛起了淺淺的晨光，我走在無人的街道上，身後則是女人呼天搶地的叫聲。

這……恐怕也是主的旨意吧？

沙沙子 我來了

是你啊 我記得

好撚好睇

我和她分開了

合則來不合則去，很平常的事

快啲出書！ 你的文字有種魔力

這個還是要看看情況的

pish

見到標題就諗起arya

主治醫生的診斷是對的。

語冰其實在勉強自己。

他一直假裝成若無其事的樣子，然而只是短短的三天時間病情便急轉直下，惡化成不倚靠維生機器便無法生存的景況。

如今他陷入了重度的昏迷中，全身被各種導管所插滿。醫生告訴我現在院方能做的就只有維持他的生命，其他的一切甚至緩和病情都已經愛莫能助。

「要是什麼時候願意放手，跟我講一下就可以了。」醫生說完後拍了拍我的肩膊以示同情，便轉身從病房中離去。

我坐了在弟弟的身旁，手憐愛地在他瘦削的臉龐上輕掃而過說：「放心吧，哥哥一定會救你的。」

就在剛剛，我通過前輩給的卡片聯絡產那名Emocean的業務推廣員，過了大概半個小時左右，名叫老茶的男人便春風滿面地出現在病房門口，身穿黑色西裝，手上提著一個看似沉甸甸的金屬箱子的他帶著推銷員一貫的笑容走進了病房。

「請問你就是蟬先生嗎？」他來到我的面前恭敬地問。

我點頭說：「是的，這位是我的弟弟，語冰。」

我向他介紹躺在床上陷入了重度昏迷的弟弟，他看了一下後便逕直來到床邊朝弟弟問道：「語冰先生，你聽到嗎？」他接連喊了幾下，期間右手更打起了響指試圖引起弟弟的注意，只可惜躺在病床上的語冰依然對外界的刺激沒有半點反應。

在確認弟弟確如所言，因腦萎而陷入重度昏迷後，他回頭問我：「令弟什麼時候變成這樣的？」

「感到不舒服是三個月前，變成這樣是今天早上的事。」我憂心忡忡地問：「這樣還能使用Emocean嗎？」

老茶一臉愁眉不展思索了片刻，隨後告訴我：「不是我不想賺你們的錢，老實說，像令弟這樣的情況本公司還是頭一回遇見，我也不知道他的腦部會不會已經萎縮得無法進行意識上傳。」

我聽到後焦急得熱鍋上的螞蟻，忙問：「一定可以的吧？你們公司一定有方法可以救救我弟弟的吧？我不求什麼！只要你們能救他，多少錢我都願意付的！」

我愈說愈激動，雙手更是用力地抓了在對方的手臂上，就差沒當場給他跪下來，他看到我這般說法後先是搔了搔頭想了一下接著便說：「這樣吧，我說多少假設也沒用。」

他邊說邊打開了手中的金屬箱子，從裡頭取出了一副類似老漫畫Ｘ戰警中雷射眼所載的眼罩，他朝我展示手中的裝置並說：「倒不如確實地試著傳送一下，答案一定會出來的。」

我感到有點愕然：「欸？在這裡上傳？」

他在弟弟頭上設置著裝置說：「是的，只要透過裝置將腦電波訊號轉化為電子訊號，接下來就跟把一般文件上傳到雲端一樣簡單了，沒有科幻電影裡需要那麼多複雜的部驟，只是要把記憶轉譯成電子訊號時可能要多花點時間而已。」

老茶小心翼翼地把眼罩般的裝置覆蓋在弟弟的眼睛上，兩旁如帶狀的掃瞄器則緊扣在其腦勺後，完成後他按下了啟動按鈕，裝置的中央發出了澄藍的光芒。

他又說：「不過其實也用不了多少時間，視乎個體差異，頂多也就兩三分鐘就可以完成了。」

我睜大著眼睛難以置信地說：「你是說一般人一生數十年的記憶只要兩三分鐘就能完全被轉譯？」

「是的。」他自豪地向我介紹：「畢竟本公司伺服器採用的是量子電腦，能同時模擬五十六個地球的生態以及氣候變化，其運算速度之快是你從隨便一個地球當中挑一隻蟲子出來都得跟現實的一模一樣，所以單單轉譯一個人的大腦訊息根本是彈指間的事。」

「可是……量子電腦目前不是還在研發階段嗎？」

老茶笑著搖頭，臉上所掛的笑容似乎是在嘲笑我的天真：「蟬先生，要知道這世界上可是有無數的有錢人在每天想盡辦法來讓自己的意識延續下去，當知道本公司有著這個方案後，我們尚未公開招募，漫天的研發資金已經舉到我們的面前了。只要有了資金，研發的速度自然就有著飛躍的進展。而最終的結果……」

「就是Emocean了。」他為我在弟弟的病床邊放了一張椅子並示意讓我坐下，舉手投足有如高級餐廳的侍應般華麗。

接著他也拉來了一張椅子坐了在我旁邊後把金屬箱子放到自己的大腿上，原來在翻開收納層後，這箱子就會變成一個移動操控台，老茶在觸控屏上通過生體認證後便開始為上傳弟弟的意識作準備，過了一陣子轉譯成功後眼罩上的提示燈由澄藍色變成了不斷閃爍的青綠色，同時間他也完成了調整。

「好了。」他按下了上傳的按鈕，眼罩上的白燈突然閃出一陣眩目的光芒，直叫人不得不舉臂遮擋。

大概數秒後，白光開始慢慢消褪，我尚未從這道光芒的餘悸中回復，身旁的老茶冷不防的說：「看來令弟的運氣挺好的，據系統顯示他的意識成功被上傳到Emocean，目前正在線上。」

「這就成功了？」疑惑不解的我瞇著眼回頭去看他，沒想到這傢伙在我不知情的情況下早已戴上了墨鏡來抵禦強光！他摘下了墨鏡後認真地告訴我：「嗯，上傳時裝置所發出的白光可能會有點刺眼，要注意了。」

……這事你好歹在上傳前告訴我啊！

我走到弟弟身旁，裝置上的提示燈正以緩慢的速度閃爍著，像是告訴我目前正被使用著，我問老茶：「可是我怎麼才能知道他是不是正在線上？」

老茶笑著說：「我們員工有特定線路可以登入伺服器來查看用戶的狀態，像是蟬先生你這樣的客戶的話…...」

他像是變戲法般又拿出了一個上傳裝置並遞到我的面前說：「親身進去感受一下天國的存在豈不是更好？」

我猶疑了一下，最終還是接過了裝置並在老茶的幫助下將它裝了在頭上，我安躺在病房的沙發上，眼前漆黑一片。老茶在調整完成後便問：「準備好進入天國了嗎？」

「嗯。」

雖然沒看到他壓下按鈕，但是有種酥麻的感覺在刺激著頭皮，我很清楚那是裝置為了提取腦內訊息而發出的電流脈衝，由於腦視經元之間的訊息傳遞也是由生物電流完成，藉著用電流刺激腦神經元可以讓人一下子回憶起大量的訊息。

渾身無法動彈，過去的人生就像是走馬燈浮現於眼前，各種情緒也藉由記憶傾刻間湧上了心頭，不知道是巧合還是靈魂從身體裡消失以及被提取時都會有著一樣的過程？

這種有如瀕死體驗的感覺同樣也是以一道耀眼得叫人無法睜眼的白光作結。

接著光芒消逝，我在一片漆黑中緩緩往下沉著，如同一具屍體般。

這裡沒有過去與未來，有的只有是無盡的黑暗。

＊＊＊＊＊＊

意識載入中……完成

環境生成……完成

正在連接伺服器……完成

＊＊＊＊＊＊

耳邊傳來了弟弟的叫喊聲。

「哥！」

聲音聽起來就像是在山谷間傳來傳去般帶著回音。

「哥哥！你還好吧？」

身體被晃動起來，意識亦因此被正式喚醒，我緩緩張開眼睛後第一眼就看到弟弟正緊張地搖晃著我的身體。

「語冰……是你嗎？」我艱距地坐了起來，不知道為什麼，腦袋中有種昏沉沉的感覺。

「嗯，是的。」他燦然一笑露出了皓白的牙齒。

在這一瞬間我突然想起了自己來這裡的目的，眼見弟弟如今完好無缺的出現在面前時，我激動得地將他擁入了懷中。

「哥……好難受……我喘不過氣……」他痛苦地向我求饒道。

「你這傢伙……知道我有多擔心你嗎！」我當然沒有就此鬆手，被他這麼一說後反而抱得更緊了。

原來在見到自己最重要的人平安無事後，心裡會是如此的激動。

我像是放下心頭大石般放開了手，同時間腦袋裡亦在鬆懈的那一瞬間浮現出一個女人的形象以及名字。

琹…….

腦袋深處正隱隱發疼，我摀著後腦勺皺起眉來，為什麼…….為什麼會想起那個女人？

「哥，你還好吧？」語冰在發現我有異況後便擔憂地問。

「啊，我沒事。」我把事情壓下來沒告訴他：「只是有點不習慣而已。」

我深呼吸了幾口然後伸展了一下身體，一切都是那麼真實，跟現實世界根本沒有任何差別，真讓人難以想像自己是身處在一台量子電腦所模擬出來的虛擬世界當中。

我環顧了四周一下發現是熟悉的風景後便驚奇地問：「這裡不就是我們小時候住過的家嗎？」

「是的，這裡是根據你童年的記憶所生成的環境。」

老茶的聲音冷不防的傳入了我的腦海當中，被嚇了一跳的我忙問：「老茶？」

我不斷往四周查看想要看看他人在哪裡，殊不知他一下就猜到我心中所想，應道：「蟬先生，我並沒有跟著你進來Emocean之內，你忘了？」

我摸著頭想了想，好像確實是這樣，老茶又說：「可能是刺激大腦時的電流量稍唯大了一點，導致你的記憶出現些微錯亂，不過沒關係，系統等等會幫你自動修正的。」

「是嗎……」我呢喃道。

老茶的聲音又繼續說：「這裡其實只是供一般遊客作體驗的地方而已，接下來我會把你們傳送到Emocean的內部，也就是已經把意識上傳的居民們的安居之地作參觀，你們準備好了嗎？」

我跟弟弟互相凝望，然後很有默契地同時點了頭。

一陣白激之光瞬間將我倆籠罩，四周的景色在剎那間就由室內變成人來人往的熱鬧街道，一輛輛汽車在我們身旁呼嘯而過。

「這裡……」我驚訝地掃視著四周，因為這裡一切的事物都跟現實生活中的一模一樣。

要不是剛才曾被不合符物理的方式傳送過，沒準我會把現實跟虛擬給搞混在一起了。

「蟬先生，你是擔心在這裡待久了會無法分清虛擬和現實嗎？」老茶突然說出了我內心中的擔憂，我聽罷不由得眉頭一皺。

「你窺看我的思緒了？」我不悅道。

「那是不可能的，每個人的意識在上傳時都是以加密方式上傳，除了Emocean本身，像我這種等級的推廣員是無法偷偷讀取你的思想的，我只是跟據以往的經驗把你最有可能問的問題給提出來而已，既然你會有這樣的反應，我可以先假定自己猜中了吧？」老茶誠懇地向我解釋。

雖然不想承認但既然對方都這樣說了，我也只能頷首。

此時我突然發現語冰他不見了，我焦急地左顧右望生怕他會迷失在這街道之上，但沒多久後，我便發現他在旁邊的一片人工草地上和一群小孩玩足球玩得不亦樂乎。自從患病開始到現在，我也是頭一回看到他露出了如此燦爛的笑容

但是很快的我便漸漸看出了這個世界的貓膩，於是我便抱著疑惑的態度問：「以如此嶄新和昂貴的科技來說，這裡的人口未免也太多了吧？」

「……….…」老茶沉默了片刻，隨即又說：「蟬先生你果然不是一般人啊，這個問題我還是頭一回被問到。」

「那麼你可以回答我了吧？」

「沒錯，跟沒有粉絲的明星要請龍套來充場面的原理一樣，這裡九成的人口都是由系統做出來的人工智能，不過這也只是暫時性的，等以後入住的人口上升了自然就會減少它們的數量的。」

我一直留心於與老茶的對話當中，一不留神身後就被一個身穿西裝、提著公事包的男人給撞開，我踉踉蹌蹌的往前走了幾步，差點就被一輛擦身而過的車子給撞倒。

西裝男在撞開我後一點悔意都沒有，更對我怒目而視，嘴裡飆了幾句髒話便繼續走自己的路。

「這也是人工智能？」我走回行人道中間皺眉問。

「是的，一切的反應都跟正常人一樣吧？」

「啊，跟人類一樣討人厭。老茶，最後一個問題，我要是剛才被那車給撞倒了，那會發生什麼事？」

「你是指『會不會死』這件事嗎？放心好了，在這裡沒有任何事物能對客戶造成傷害，但基於物理引擎你會被車子撞飛但卻不會受到絲毫的傷害。」

「那麼蟬先生，你還有問題嗎？」

我望著在草地上靈活地用腳玩著花式足球的弟弟欣慰地說：

「沒有了。」

聯想起black mirror s3 其中一集

咁係虛擬世界入面就等於冇知覺？
E.g 被車撞唔會痛
咁痛楚以外嘅感覺呢？

循例推一推

我都係

推推

當然要有知覺才會讓人有活著的感覺，人體內一切的感覺其實都是可以被電流模擬出來的。

沙士BB

推推推推

咁咪好慘 撞完車冇事，但係就痛L到仆街

返工前一推，等文送飯

有呀有呀 不過未追完唔留cm咋
何況黎緊又final

因為裡面也有其他人在生活，總不能讓人仗著不會死而到處搗亂吧？所以這樣的懲罰也是必須的。

這個送飯會吃不下吧？

在老茶的幫助下，我從Emocean的世界中登出了，回到現實世界的我摘下了眼罩，語冰仍然載著裝置靜靜地沉睡著。

為了確認自己不是在做夢，我用力捏緊了拳頭，但是從觸覺給予的反饋來看確實是跟虛擬世界裡的沒什麼兩樣。

「你還好吧？蟬先生。」

「嗯。」

「官方建議正常人在Emocean內待的時間不要長過一個小時，否則很容易會迷失於其中的，不過像是令弟的情況的話一直讓他保持在線應該會是更好的選擇。」

「欸？可是你不用回收裝置嗎？」

老茶露出了業務員的專業笑容，他從控制台底座下取出了一塊觸控屏並且恭恭敬敬地送到我的面前：「只要你簽了約讓令弟成為Emocean的居民，那麼按照條約，裝置可以跟據情況一直外借直到正式入住為止，當然了此後令弟將會轉移到我們公司指定的宿舍。」

「正式入住？」

「是的，也就是切斷意識和肉體的連結，讓他永遠快樂地生活在Emocean之內。」

觸控屏上開始列明了有關合約的明細，老茶再度把屏幕遞近示意讓我按下手掌作確認。

成為永久居民的價錢是兩千五百萬，我每月的工資為五萬元，也就是說只要按下去未來四十一年我都要在欠債的日子中渡過。

但是現在的我還有別的選擇嗎？

我提起手緩緩地朝觸控屏方向按去，而就在手掌快要觸及屏幕時，外面突然傳來了巨大的爆炸聲，整座醫院都猛烈地晃動起來。

「發生……發生什麼事了？」我驚呼道。

院方的反應相當迅速，就在爆炸發生不久就有廣播提示疏散，我走到窗戶邊探頭而望，只見昏黃的天空下一道巨大的裂痕赫然出現於馬路之上，最終路面下陷崩塌，汽車為了躲避鐵人而不得不駛進行人路上，險象棋生，途人則因為這突如其來的騷亂而驚得尖叫著四處逃竄。

一隻巨大的鐵手從地底下伸出並搭在缺口邊緣上，在一番折騰後數台軍用鐵人從地底下爬了出來並且朝著醫院方向慢慢逼近。

鐵人全黑的塗裝勾起了我某段痛苦的回憶，同時間我亦瞄到了它們肩上都有著一個醒目的白色標記，畫的是一個在正在展翅的六翅天使。

這……這不就是惡名昭彰的午夜彌撒的專屬標誌嗎？？

「該死！」

沒等我弄明白這群恐怖分子為什麼又出現時，老茶的叫罵聲卻從身後傳來。

回頭一看發現他一臉苦惱地正與某人通訊著，於通訊結束後他強顏歡笑地對我說：「抱歉了蟬先生，今天怕是無法完成合約了。」

他將我手中的裝置奪回，隨後又想將掛在語冰面上的上傳裝置強行拽下，心感不妙的我馬上攔在他面前怒問：「慢著，你想幹什麼！？」

他嘖了一聲隨後不耐煩地說：「蟬先生，請你讓讓，我可沒空跟你在這裡糾纏。這裝置要是落到MM的手中，那整個Emocean系統就肯定要完了。」

「語冰仍在線上！你這樣強行中斷他與伺服器的連接會對大腦造成不可估計的傷害的！」

「蟬先生，我實話實說吧，要不是特殊情況我們一般是不會帶著上傳裝置離開公司的，怕的就是現在這種情況。MM的出現絕非偶然，他們大概是從哪裡收到風聲知道我會帶著裝置來醫院才發動襲擊的。」他的手在腰間一摸，掏出了一把銀白色的手槍：「我確解你不想讓令弟死亡的心情但很抱歉，我不能讓系統內數十萬的用戶冒這個險。」

我本來想像上次對付真神教傳教員般癱瘓老茶的個人終端，可是當我嘗試駭入時才發現他的終端竟然被寫入了多重保護，除非是借用量子電腦的運算速度，否則單靠我的個人終端運算能力想要短時間內破解他的防禦編程簡直是天方夜談。

雖然正被對方用武器指著但我仍然沒有半點想要退縮的念頭，因為我不能容許別人傷害我的家人。

有槍在手、佔有上風的老茶槍舉了半天還是沒有扣下扳機，從他苦惱的表情來推測，不到萬不得已的地步他也沒想過會用到槍的，在經過短暫的對峙後，醫院外又再度傳來了爆炸聲，整座建築物在衝擊的影響下左右晃動，尖叫聲此起彼落。

大概是意識到再跟我耗在這裡不是什麼好主意後，老茶最終一狠咬牙把拿槍的手給垂下：「蟬先生，請你帶上令弟，我們要撤退回本部了。」

我本來還想著他會不會另有圖謀，但他手上有槍其實大可以把我撂倒後再把語冰面上的裝置給強行剝下，既然他沒有選擇這樣做我再懷疑他未免就有點多慮了。

插在語冰身上的喉管，僅留下協助呼吸的其餘都被我給拔掉了。我把大小如同舊式收音機大小的呼吸裝置掛在脖子上後，就背起弟弟跟在前方領頭的老茶從病房中離開。

院內人們慌於逃生，全都搶先恐後地擠在升降機門口，老茶一腳踹開了逃生門招呼我往後樓梯去。沒想到樓梯間早已是亂作一團，行動不便的病人被醫護人員遺棄在梯間，他們橫躺在階梯上痛苦地呻吟著。

老茶站在四樓樓梯間望著下方神色凝重地說：「別說我不給你機會，你一但無法跟上我的步伐，跟據政策我不得不強行摘下令弟的裝置來避免落下MM的手中。」

「你放心好了，我一定會死跟著你的。」我輕托了語冰的身體一下讓他更不容易掉下。

說罷他便三步拚作兩步地從滿是病人的樓梯上跑下，而我也自然緊隨其後。期間我忽然感到褲管子被人拽著，低頭一看才發現是被無力逃生的病人給抓著，他張著毫無生氣的雙眸虛弱地說：「求求你……救救我……」

我帶點於心不忍，但只是猶疑了一瞬間馬上被跑到三樓的老茶催促：「快點！你管不了那麼多人的！」

聽到後我只能一咬牙猛把對方的手給甩開：「對不起……」

在我繼續往下走去的同時，病人絕望地朝我伸出了乾瘦如柴的手。

一陣刺耳的破風聲從外方傳來，老茶聽得兩眼暴睜，緊張地大叫：「快往下跑！」

同時間，一枚小型導彈直擊五樓與六樓的梯間並引起了猛烈的爆炸，大塊的混凝土從頂上剝落，直接壓了在剛才抓我褲管的病人身上，那隻外露在水泥塊之下的手依然朝我伸著，一直沒有垂下。

由於爆炸引起震動太過巨大，我被震動得從樓梯上滾了下去，但是由於梯間都是病人，語冰和我在有這些人肉墊作緩衝下幸運地沒有受到多大的傷害，老茶見我倒於地上便覺得我走不動了，於是手便伸向身旁的語冰想把裝置取下。

滿臉灰塵的我掙扎著制止了他：「慢著！我還能繼續！」

我爬了起來重新背起了語冰，老茶見我確實如我所說的那般後便領頭繼續往下逃去。

待我們抵達醫院大堂時，裡頭早已空盪盪一片，能跑的人早就已經離開了這危險的範圍，樓上再度傳來爆炸的聲響，再這樣下去這大樓怕且用不了多久便會倒塌，老茶帶著我們小心翼翼地來到了醫院大門，正當我想要奪門而出時，老茶突然按住了我並往壁身躲去。

大門外一名穿著白色大褂的男人正埋頭於鋪著石板的地上，後腦勺被穿透而過的子彈給轟出了一個大洞，腦漿混和著鮮血沿著頭蓋骨的邊緣慢慢流到石板上，這白中帶紅的液體滲到石板之間的縫中往外流淌。

放眼望去大門前早已血流成河，屍骸遍地，但凡想要從醫院中逃去的人通通喪命於子彈之下，此景此情恰如某時某地。

沿著鮮血之路走五十米會看到數十名持槍的黑色武裝分子正準備闖入醫院搜索老茶手上的裝置，再把距離拉開多一點更會發現有兩台重武裝的漆黑鐵人已來到門口對開一百米外。

走在屍海之中的武裝分子開始對屍體頭部逐個補上一發子彈，每傳來一聲槍響就有一具屍體的頭部像西瓜般炸開，所以想在這群人面前裝死是沒有用的，拚死抵抗沒準還有一線生機。

就在我看得心驚肉跳時，身後的樓梯冷不防地又傳來了腳步聲，我們兩人緊張地回頭查看發現原來是一個逃脫的病人，大概是心臟有事的緣故，他摀著胸口艱辛地朝門口走去。

不想他枉死的我急忙出言制止，可惜他大概是把MM的武裝分子錯認作軍人，步履蹒跚的他邊走邊叫：「救命啊！這裡還有……」

沒等他把話講完，一顆大口徑的子彈就直接把他鼻樑以上的部份給轟掉，只剩下下顎仍然連接著身體，舌頭和牙齒完全曝滿在空氣中，大量的鮮血從脊椎中如噴泉般噴發，失去靈魂的身體在原地左右晃了兩晃後就跪著倒下。

「裡面好像還有人沒出來。」

「A隊進去搜索一下。」

門外的武裝分子分成兩隊人馬，一隊準備攻入醫院，另一隊則守在醫院外，確保沒有人會逃脫。

「該死！」躲在牆後的老茶舉起手槍嚴陣以待。

我本想帶著語冰躲進停屍間以拖延到軍隊前來救援，但沒想到軍方的行動要比想像中來得要更快。

天空中再度傳來刺耳的破風聲，一顆小型導彈擊中了MM其中一台鐵人的駕駛室，導彈引爆時鐵人馬上被炸得四分五裂，碎片如雨般在街道上散落，裡頭的人亦當場喪命。

接著兩台軍綠色塗裝的重裝鐵人便從運輸機中被空降至醫院門外，少說有十噸重的它們於落地時除了產生了如爆炸般的巨響外，更引發了一場小規模的地震，背著語冰的我被震得幾乎站不住腳。

重裝鐵人位於兩肩後的排氣口在站穩後馬上噴發出滾熱的白煙，位於頭上的燈閃出了一道綠光。

「軍隊的走狗來了！牽引射擊！讓我方的鐵人解決他們！」

MM的武裝分子也很識趣的馬上散開並舉起手中的自動步槍一同射擊軍方的鐵人，子彈打在加厚過的納米金屬外殼上全被彈開，別說想打穿這裝甲，單憑他們這點火力就連在外殼上留下一個白印或是凹痕也無法做到。

宗教狂熱份子

我仲有睇緊你個竊屍故嫁

「軍方吸引了MM所有部隊的注意，我們趁現在試試從後門離開吧。」老茶覺得再拖下去，被波及是早晚的事。

我同意他的看法，於是便在他的帶領去穿過候症大堂，打算經由急症的大門離開，一路上暢通無阻，沒見有武裝分子出現。當我以為自己逃出生天而喜容於色時，命運像是偏偏愛作對般狠狠扇了我一耳光。

一台黑色鐵人正守候在後門旁邊，要不是老茶及時發現，我大概已衝了出去被當場射殺。

正門外爆炸聲不斷，也不知道是軍方的機體爆炸了還是MM方的，但是醫院在這期間又吃了數發導彈是不爭的事實，現在的它隨時都有倒塌的可能，不甘心坐以待斃的老茶把手提箱子交到我手上，我一愣隨後問：「這……」

「你要替我把裝置送回公司，我來幫你引開鐵人。」

「可是……」

「別廢話了！再待下去大家都逃不了。」

眼見老茶主意已決後我也不再多說，默默地接過盒子。他俯下身子走到不會觸發自動門的距離說：「數三聲，我先出去，你馬上帶著盒子離開。」

「一……」

「二……」

「三！」

老茶舉起手槍一個箭步衝了出去對著鐵人就是一頓狂射，這樣果然吸引了鐵人的注意力，我在鐵人沒有為意的情況下背著語冰奪門而出。

「不要回頭…….不要回頭……」在狂奔期間我不斷告誡自己。

身後的槍聲在以一連串火神式機關炮的作結，老茶大概已經……

我雖無暇回首但顯然自己已經被機關炮所瞄準。

我只顧著往前一直跑，卻沒有留意到馬路早已塌埳，腳底一個不留神便逕直掉了進凹洞裡，眼前頓時一黑，一陣涼意席捲全身，接著我便失去了知覺。

老沙今次個故好好睇，節奏快好多

咁快完故

主角因為仆街撞親個頭救唔到，所以都入埋虛擬世界同細佬幸福快樂咁生活落去
完

節奏來講應該不算快了，只是這幾天都有更新而已

欸？

會唔會有類似Matrix嘅橋段出現

真係好正

盜墓個故反應淡，連帶你更新得慢
變左惡性循環
今次呢個故反應唔錯啊！
好吸引

加速

推啊

LM

故事好特別，我日日都有追

老沙，我係第一次留言，但你啲文我已J過好多次架喇！

推下先

食完飯一推！

推一推

忘了講，周末沒有文喔！

加速呀沙士

okok，等星期一

PUSH

推一下

不過個人都係鐘意鬼怪類型既故多d

幾好睇 lm

話你知有人等緊文

星期一

我緩緩張開眼睛，出現在眼前的是一個陌生的天花。

這裡是……哪裡？我只記得自己在失去意識掉入了馬路的裂縫中，接下來發生了什麼事我一點印象都沒有。

我用手撐扶著自己坐起來時，一張滿是補丁、髒兮兮的發霉被子從我胸前滑落至腹部。我環顧了四周一番後發現目前身處於一個約莫只有五十呎的狹小空間內，黑色石壁上既濕且滑更鑲有一根根水管狀的物體，地上更爬滿了有著亮黑甲殼的不知名蟲子，這裡唯一的光源是由角落裡古舊的燃油燈中發出。

掛在面前的布簾在沒有風的情況下晃動，一名鶴髮童顏，身穿整潔白色工程服的六旬老人撥開了布簾走了進來，手拿托盤的他見我醒來後臉上流露出喜悅的神情：「我的天，你終於醒了。」

我打量了一下發現老人腰部到腳踝之間裝上了金屬骨骼支架，這種舊式的裝置一般是用來輔助行動不便者走路的，但在生化合成技術昌明的今天，這種輔助方式早就被淘汰了。但淘汰並不意味著這項技術的消失，相反這種沿用於醫療的外金屬骨骼技術如今被普遍應用到軍事之上。

從自己被妥善照顧以及對方友善的表情這兩點來看，他大概率不是壞人，於是我便問他：「這裡……是什麼地方？」

老人嘴巴才剛張開，突然發現弟弟不在身邊的我又激動地問：「告訴我！跟我一起的那個人現在在哪？」

走到我身邊的老人把裝有食物以及飲料的托盤放下後便安慰我：「你冷靜點，他就在隔壁間，很安全。你不用急慢慢來。」他說時還用拇指朝左比了一下。

我得悉這消息後二話不說就掙扎著爬了起來，穿過布簾走了出去，沒想到眼前的景色卻叫我驚呆了，原來我身處在一條寬闊的漆黑隧道內，頭上是呈圓拱型的天花，隧道的走道上滿是行人以及擺攤的小販，他們賣的盡是些破爛玩意，像是已經半腐爛的食物或是一些看起來已經不能用的破電器。

Yeah

又live左，加油！

隧道的兩側則像是魚骨般往左右開叉伸展，每走兩步就會有一間跟剛才一模一樣的房間出現。

我根據老人所指的方向從擠湧的人群中穿過，闖入了語冰所在的房間。他安然躺於地上，身上同樣被蓋上了破舊的被子，用以維持他的生命的呼吸機以及意識上傳裝置仍然安好，除此以外他的胳膊上還被悉心地掛上了營養液，用以提供身體所需的能量。

我來到語冰的身邊，在看到他在機器的幫助下有著平穩的呼吸後終於鬆了一口氣。此時我才發現房內除了語冰外在角落處還有著另一人的存在，那是一張我所認識的女性面孔，而對方在看到我的出現後也是驚訝得愣在原地。

「咦？你好像是叫……琹，對吧？」我以試探性的語氣問。

在我負責解答的芸芸甦生者當中就只有她曾經全身赤裸地把我抱得幾乎窒息，所以我對她的印象還是相當深刻的，不過我跟她只有一面之緣所以也不敢百分百肯定眼前的女性就是她。

然而答案很快就揭曉了，琹在回過神來後馬上就跟前一回一樣眼泛淚光的抱了上來，只不過這一次她終於學會控制身體的力度，沒把我的內臟勒得從嘴裡噴出來。

老人在這時終於也從人群中穿過來到了，已經上年紀的他氣喘喘地把布簾一撥開就看到琹抱著我，沒弄明白事情到底怎麼才能發展成這樣的他目定口呆望著我倆，過了良久才說：「你們倆認識的嗎？」

我急忙將她從我身上推開：「也不是很熟，她是我在甦生公司裡負責的其中一個客戶而已。」

「甦生公司……？」老人在聽到這四字時一下變得緊張起來，他小心翼翼地走到布簾處朝門外看看了，在確保沒有人在偷聽後便壓低聲線認真地對我說：「在這裡你千萬不可以提甦生公司這幾個字，明白了嗎？」

「欸？為什麼？」

老人嘆了口氣，彎腰調整自己腿上的外金屬骨骼然後盤坐在地上淡然說：「我們一步一步來解答你的問題吧，我叫瑞吉是個機械工程師，這裡的人都管我叫老爹，一天前我在新的下水道系統裡發現你跟他在水中載浮載沉，於是就把你們給救了。」

原來那天會覺得有涼意是因為掉到下水道系統裡了嗎……

「我叫蟬，他是我的弟弟，叫語冰。我們會來到這裡是因為那一天受到MM的恐怖襲擊，慌忙逃生期間不小心掉到馬路的裂縫之中。」

就這樣我跟老爹不斷互相你問我答，很快的我便明白自己來到了什麼地方，而老爹也對我跟語冰的遭遇有了一個大概了解。

我一直以為自己是在一條隧道裡頭，原來事實並非如此，這是位於城市地底下的舊式地下水道系統，許多年前當新式的被啟用後便被棄置了，後來一些貧困和無家可歸的人漸漸開始聚集於此，而當中有一半人口是從甦生公司中醒來的冷凍人，他們醒來後既與世界脫節，又沒有可供依靠的親人，最終在有同樣遭遇的同伴招攏下只能入住到這個地下貧民窟來。

這些甦生人之所以憎恨甦生公司的理由跟科學怪人憎恨自己的創造者是一樣的，科學怪人認為創造者有既然創造自己，就有義務負責自己所需的一切。甦生人也覺得甦生公司喚醒自己後就不再理會是不負責任的行為，因此他們就像科學怪人那樣把自己的怒火強加於甦生公司之上。

對於貧民窟的存在，政府是知情的，但是沒有任何人想要採取計劃把他們接回地上，因為大部份官員認為花大錢來讓這些被社會淘汰的人重回社會是不划算的，而且貧民們一但無法適應現代的都市生活，成為罪犯的機會亦相當的高，所以倒不如任由他們在這種看不見的角落自生自滅更為恰當，免得加重庫房負擔。

地下水道系統遍佈整個城市，我從老爹口中得知目前我們身處的位置是在堆填區下方，住在這裡的人每天都會從下水道中離開，來到垃圾山之中尋找能維持生計的東西，也就是我剛才看到的腐爛食物以及破舊電器。

由於個人終端以及生身認證系統的出現以及普及化，電子貨幣早已成為主流的交易方式，而且基於電子貨幣的流通程度遠大於實體貨幣，所以銀行早在許多年前也停止印製鈔票。在貧民窟生活的人絕大部份都沒有植入個人終端，在沒有實體貨幣的情況下，這裡的主流的交易方式是以物易物。

老爹笑著把新鮮的香蕉、面包和一瓶未開封的礦泉水硬塞到我手中：「你睡了整整一天，肯定餓壞了，快吃吧。」

面對著老人的盛意，我望著手中的食物不期然感到有點心酸，因為這些對我來說微不足道的東西，肯定得讓他花上不少代價才能拿到手。

「為什麼要對我這麼一個陌生人那麼好？」

老爹搔了搔頭，理所當然地說：「沒有為什麼啊？在這裡大家都是這樣過日子的。」

「你有銀行帳戶嗎？我把錢轉給你。」

我按壓太陽穴試著打開個人終端來轉帳給老爹，但是卻被他給婉拒了，他說：「我沒有個人終端，你就算把錢給我，我也得物無所用，你要真想報答我的話就幫我這個老頭一個忙吧。」

「欸？」

＊＊＊＊＊＊

烈日當空，毒辣的太陽彷彿能把鋼鐵給烤熔的情況下，我頭上披著外套，艱鉅地與老爹走在由垃圾堆砌而成的山脈之上。鼻中所聞是各種食物的腐敗味，眼中所見是各種食物以及電子廢物組成的垃圾大地，不少來自貧民窟的人正在垃圾堆中翻找著還能吃的食物或是能回收的電子零件。

「老爹……到了沒有啊？」

「快到了，年輕人別走幾步路就嫌辛苦，你看我這老頭都走得比你快！」在前方領路的他在外金屬骨骼的幫助下，即使走在垃圾山上仍然健步如飛，如履平地。

雖然老茶臨死前交代過我一定要把上傳裝置安全地送回公司的，一但裝置落到MM手中，整個Emocean系統必然會被對方破壞，而語冰唯一的容身之處便會消失。

這一點我並沒有忘記。

此時腦海中傳來前輩的來電顯示，我按壓太陽穴接聽後馬上就聽到他緊張的叫聲：「喂喂！你還好吧？我在新聞上看到你弟弟在的醫院被MM襲擊時，心臟嚇得差點就停了。」

「啊……我跟語冰目前還好，掉到地下水道裡逃過一劫。」

「咦？那老茶呢？」

「老茶他……」

我把老茶為了讓我帶著裝置離開而引開鐵人一事告訴了前輩。

前輩聽完後便沉默了一陣子，隨後便問：「那麼裝置現在在你手上嗎？」

「是的，我這裡的事辦完後就會把裝置送回去，並且幫語冰辦入住手續。」

「……小心點，現在整個MM都知道外流的裝置在你手中，他們一定會想盡辦法來搶的。」

「明白了。」

我本來還想再說點什麼，但是前方的老爹再三催促，我只好掛掉與前輩的通訊。

也不知道跟著老爹走了多長時間，這片垃圾之海彷彿沒有盡頭般，我們愈走愈遠，到了後來四周一個貧民窟的人都沒有了，老爹終於在垃圾堆當中一個凹下去的盆地前停下並興奮地說：「到了。」

說罷他便從旁邊的斜坡滑了下去，我站在盆地邊緣探頭而望，想瞧瞧到底是什麼東西值得讓老爹領著我走大老遠的路來看。

沒想到整片垃圾之海就只有這個凹處沒有垃圾，約莫有一個足球場大小，而就在下方，有一件人型的大型機械正以單膝跪下的姿態佇立在盆地中央，我凝眸一看發現那原來是一台渾身土黃色的鐵人！

高達

會唔會對抗政府

會講軍方，主角方同宗教方

好睇

高達駕駛員

主角新人類

要爆seed了

鐵血孤兒

呢個故同盜墓個故一樣咁好睇 有種令人繼續落去既魔力 加油呀沙士

追落去

好的，謝謝

「為什麼……這裡會有鐵人？」感到驚訝的我用手輕輕撥去鐵人肩上的灰塵，一個碩大的編號－P-38便出現了在面前。

「不清楚，我也是很久以前在這垃圾堆裡挖到它的。」拿著焊槍的老爹載上面罩開始修復鐵人。

「會是軍方的鐵人嗎…….不，不可能，為免軍方資料以及技術外洩，軍事武器有自己專屬的銷毀場地，這一台只可能是從私人企業的保安鐵人中被淘汱的殘廢品了。」

我利用個人終端掃瞄了土黃鐵人，想要查出它的來歷，但是個人終端的搜尋結果卻是查無訊息，不管是最新型或是最舊式的鐵人當中都找不到有關P-38的任何訊息。

「找不到資料？」我對鐵人詳細地上下打量了一番，沾在身上的泥土對外觀的影響暫且不提，這一台鐵人的外型確實跟以往在軍隊和保安隊中所見的大有不同，體形要比它們小上一點。

老爹摘下了面罩：「這一台大概是原型機，所以你才找不到任何有關它的數據吧。」

「原型機？」

「是啊，那個編號不是寫著P-38嗎？P應該是Prototype的意思，而38就是代表它是第38台被製造出來的。」老爹捻著下巴的鬍子以欣賞藝術品的目光凝望著鐵人：「你看這流線型的身體，去除設計上多餘的部份以及減少裝甲的厚度來達到輕量化的效果，還有腳下多加出來的推動口，種種跡象都在強調機動性，是台速度特化型的機體。」

「跟強調防禦力而犧牲機動性的重裝鐵人是截然相反的存在嗎？」

「沒錯，不過你別拿那種量產化的來跟原型比啊！量產型的在造工以及質量上都比不上研發者精心製造的原型機的，只有將它稍為改造一下，這一台鐵人絕對能在戰場上大放異彩的！」

「你倒是挺有信心的。」

「那可不，老爹我以前畢竟也是個機械工程師。」

「機械工程師怎麼會淪落到要住貧民窟了，身上連認證用的個人終端都沒有。」

老爹沉默了，我以為自己冒犯到他了便急忙想要道歉，沒想到他卻比我更快地開了口說：「因為我被冷藏前根本就沒有個人終端這玩意啊。」

「什麼？」我以為自己聽錯了，他剛剛是不是有提到冷藏這兩個字了？

老爹見我突然防範心起，於是便笑著打完場：「放心吧，我雖然也是個一無所有的甦生人但我一點也不恨你們，因為我是在沒病沒痛的情況下主動要求冷藏的。」

「為什麼？你的家人朋友呢？他們為什麼不阻止你？」我實在無法理解老爹的做法。

老爹從褲袋裡拿出了一個鐵盒子，裡頭裝的是香煙，他點起一根後叼在嘴裡說：「我一生孤獨，沒有家人，也沒有朋友，活著也不知道為什麼，本來是想著死掉一了百了，但是當時我心裡有一個願望，就是想親眼看一下未來的世界。所以當知道冷凍人類的技術推出時，我的內心簡直是樂得開了花。因為對我來說，這技術可是通往未來的捷徑，是只有單徑路的時光機，於是為了實現願望，我花盡了畢生的積蓄把自己給冷藏起來了。」

他把煙送到嘴邊吸了一大口緩了一下：「果然我的選擇是沒有錯的，比起原本的時代，我更喜歡現在。以往只能在科幻電影裡看到的技術大部份都成真了，特別是這個。」老爹憐愛地撫摸著鐵人的納米金屬外殼。

「我啊，一定會讓你再動起來的。」他說。

「所以你讓我來的目的是幫你修好這台鐵人？」

「是的，這一台的內建電腦晶片已經被拔掉了，我雖然已經在別的地方找到替代的晶片，但是編寫程式時我需要一個擁有個人終端的人來幫忙，所以只能指望你了。」

「沒問題。」我答應下老爹的要求。

「真的？」老爹頓時眉開眼笑。

「但是……」我又補上一句：「我要先去一個地方，回來才能幫你把鐵人給修好。」

老爹雖然有點失望，但是他還是一個通情達理的人，他苦笑著說：「你可別騙我一個老人家啊，到時候別走了就嫌貧民窟髒，就不願回來了。」

「別傻了，你救了我跟語冰一命，這份恩情我無論如何都要報答的。」

「那就好，那就好。」老爹戇笑著不斷點頭。

老爹在我的陪同下繼續對機動型鐵人進行修復工程，但是據他所言其實修復工作已經完成了九成，如今就差編程罷了，而他現在所做的就是對鐵人進行改裝。

本來這台鐵人的裝甲厚度就不足以承受已經濫大街的反裝甲火箭炮的一擊，既然如此他打算進一步的對機體進行輕量化，僅讓它可以承受40MM火神式機關炮的攻擊。

雖然我是不太懂，但他的設計理念好像是「透過犧牲防禦力換來無與倫比的機動性，以高速接近戰來解決對方。」

在回程的路上我問老爹：「未經政府授權私自擁有鐵人是違法的，你就不怕警察抓你？」

他打趣地回答：「來抓我啊！我不信監獄裡的伙食能比這裡差！」

我聽到後也笑了，兩人沿著垃圾之路再度回到地下貧民窟。

從鏽跡斑斑的鐵梯爬回陰暗潮濕的下水道時，在入口處苦等已久的琹一臉焦急地迎了上來，只見她嘴裡不斷發出「啊啊」的叫聲，指手劃腳比了半天，我雖然不懂她的意思，但是從她的神情以及大副度的肢體語言中，我能感受到一定是有什麼事情發生了。

老爹此時也沿著鐵梯回到了貧民窟中，他見琹乾著急的樣子後便說：「我的天啊，不就告訴過你有事直接寫出來嘛！你在這瞎比劃我們誰都看不懂啊！」

經由老爹的提醒後，琹就像安妮•蘇利文教海倫•凱勒讀書般，一把抓過我的手往掌心上寫字。

被納米材料人工合成的手抓著時，那感覺就像是給虎頭鉗用力給夾住般無法動彈，她看似纖弱無力的手指開始在掌心用力地一筆一筆把想告訴我的事情給寫出來。

「你的弟弟……」

然而她只是把頭四個字寫出來，我的心便猛然一顫，接著就瘋了似的將她的手用力甩開往回跑去，老爹大概也意識到是什麼會讓我如此著緊，於是便把兩手兜在嘴邊於我身後大喊：「看到T-47後左手邊第三間才是啊！」

他低沉的聲線伴隨著奔跑時的濺水聲在下水道內迴盪著。

這裡的結構如同迷宮般錯綜複雜，每個岔口的盡頭處又會是另一個岔口。我在其中左穿右插，濺起的水花約人那麼高，不時更看到有病故的貧民倒斃在通道上被老鼠所啃食著，就在我剛剛跑經的一具屍體上，就有一隻肚滿腸肥、體型堪比家貓大的溝鼠用尖長的嘴把眼球從半腐爛的屍體中給叼出來。

但是很無奈，這些如同垃圾般陳屍道上的死人除了成為老鼠以及各種蟲子的大餐外，同時間也成了我的路標，在一輪沒頭沒命的狂奔後我終於回到了人煙輳集的貧民區前，我舉頭望了望寫在黑色石壁上區域編號。

T-50

也就是說距離老爹住的地方還相隔三個區嗎？狹窄的道路兩側盡是擺攤叫賣的小販，路中心還不乏行人走來走去。即使是想從一個隔間走往另一間已經不容易了，更別提現在要從這擁擠的道上走三個區回去。我深呼吸了一口後便一鼓作氣一頭扎入人群之中。

「讓一讓，拜託！」

「喂！小心別碰到我的貨！」

「哎喲！」

在我硬行在人堆當中通過時，只要走到哪裡，哪裡就會傳來人們的叫罵聲，幸而他們在那樣的擠情況也對我無可奈何，我就這樣從人群當中硬擠了回去。

當T-47暗紅色的大字出現在視線當中時，我馬上數了一下左邊第三間隔間，果然是看到那個在賣破爛電器的小販，於是便加快腳程回到語冰躺卧的隔間前，揭開布簾衝了進去。

為見未來世界
令自己一無所有，好似好荒謬
定係我唔係為追夢搏到盡嘅人

其實係醒左

就普通人而言，想要得到什麼或者達成什麼夢想都是必須要用時間來換的，然而老爹的夢想是可以用錢來換時間，本來就孑然一身的他當然會放棄一切來看一看自己夢想中的未來

這個下回待續

加速吧沙士

就目前的留言量來看，這是不可能的

即刻留名

沙士BB 加速

加速！

好好睇，加油啊！

屌 留明

「語冰！」

他仍然安躺在地上沒有對我呼叫產生任何反應，我衝到他的身邊後馬上啟動個人終端掃瞄語冰，結果顯示其血壓、呼吸、心跳以及其他的數值一切正常，而且上傳裝置仍然好好地載了在他頭上。

難道我被琹作弄了？可是她的表情告訴我，在她幫忙照看語冰的期間一定是有什麼事情發生了，才導致她會如此著急的穿過人群來找我。

就在我納悶疑惑期間，怪事發生了。

我……竟然聽到了語冰的聲音。

「哥哥。」

我驚訝地睜大了眼睛，因為語冰的聲音傳來時他的嘴唇是紋絲不動的，而且聲音的來源也不是他的身體。

而是在房間角落的手提金屬箱子裡。

「哥哥，你能聽到我講話嗎？」

我以顫抖的手打開了箱子，黑色的顯示屏中央以綠色的文字寫著VOICE ONLY。

「語冰……是你嗎？」我難以置信地對著箱子講話，因為我壓根兒也沒有想過身處現實的我也能跟在Emocean內的弟弟講話。

「太好了，終於能聯系上你了。」語冰的聲音欣慰地說。

「為什麼……你能跟外界通訊？」

「Emocean公司的管理員已經把哥哥你離線後發生的事告訴我了，他們為了確保你能把裝置送回來公司，所以把老茶的加密線路開放給我，讓我跟你聯絡了。」

聽到這番話後我猶如醍醐灌頂，一下子就想通了。對啊，明明老茶讓我上傳體驗時也是從外界跟我通訊的，怎麼就把這一點給忘了。

每日嘅生存目標就係等老沙出文！加油啊老沙！

兩個主角係cheater黎
有好多權限

就在我思考時，語冰突然內疚地說：「對不起……差點連累哥哥你了。」

「說什麼傻話，這是救你唯一的方法了，無論如何我都得試一下。MM的突如其來的出現是始料不及的，你無需自責，更何況我已經帶著你的身體逃掉了。不過有一件事我是怎麼也想不明白。」

「是什麼？」

「你想想，這樣貴重的裝置理應是不該讓員工帶離公司的，但是老茶仍然這麼做，說明Emocean公司在隱藏行蹤方面是相當自信才會這樣做，然而老茶的行蹤卻敗露了，武裝分子會前來強奪就是最好的證明。雖然跟他只是相處了一小段時間而已，但是我不認為他是如此大意的人。」

「你的意思是公司內部可能有內奸的存在嗎？」

「我只能往這邊推測了，他的行蹤應該是被泄漏了。如果是真有內鬼的話，我看想要把裝置送回公司怕且不會那麼容易。」

「我的權限之一是能夠借助伺服器的量子運算，需要我往內部人員名單尋找可疑人仕嗎？」

一般個人終端也就算了，如果是人腦連接量子電腦藉以運算，宏大的數據量是會一下子把大腦給燒掉的，如今在系統內作為意識體存在的語冰，則因為沒有肉體限制可以借助量子電腦作出超高速的運算，應該是有智慧的生命當中最高階的存在了。

而他唯一的弱點就是沒有完全擺脫肉體的束縛，只要有人將上傳裝置從他頭上強行摘下，系統就會立馬強行迫令他下線，不完全的登出會對大腦造成無法估計的傷害，以他肉體的情況來看，無異是死亡。

「先不用了，免得他們以為你另有圖謀，況且你的一舉一動應該是被他們看在眼裡的，打草驚蛇就不好了。」

「那麼哥哥你就開放權限讓我跟你的個人終端連結在一起吧，這樣的我就能僅由運算來幫助你了。」

「開放權限嗎……」

大家都知道只再把權限放出去，別人就能在你的個人終端內任意妄為，要是別人的話我可能還會跟據熟悉度來猶疑一下，如果是語冰的話…….

「權限已經開放給你了。」我笑著說。

「欸？哥哥，你既然都疑惑有內奸了，怎麼不質疑一下我的身份？沒準我就是內奸假裝的啊！」

「雖然你現在只有意識在跟我對話，但我很清楚你就是語冰，你就是我那唯一的親弟弟，這份無法割捨的聯系是透過靈魂來連接的，所以……我很清楚。」

話音畢落，腦內便傳來了連結成功的提示音效，此時顯示屏突然變黑，VOICE ONLY這幾個字也隨之消失，同時間語冰的聲音則直接從大腦中響起，就像我平時跟別人通訊時那般。

「成功了，我現在已經不用經由箱子直接就可以跟你通訊了。咦？哥哥的血壓值偏高以及血糖值嚴重偏低，該是時候去看看醫生了。」

「煩死了，怎麼跟健康提示講的話一模一樣！慢著……你能看到我的體內數值？」

「是的，連接上後五感（視覺、聽覺、嗅覺、味覺和觸覺）以及體內一切的數值我這邊都能擷取，比如哥哥現在在一個昏暗的環境中，鼻子聞到腐敗的臭味，聽到外面有很多人在叫賣著。還有上次勃起的時間是……」

「夠了！STOP！」我尷尬地叫停了他。

「放心吧，我也不想過度干涉你的日常，平常我都會處於半下線狀態，只在你呼叫的時候才出來。」

「那實在太好了！！！不然我上廁所也不得安寧了！」

過了一陣子後，老爹和琹終於也回到這小隔間內，只見兩人都上氣不接下氣的顯得憂心忡忡，老爹更是擔心地問：「小弟沒事吧？」

在我笑著搖頭時，兩人才叫舒一口氣的，在我解釋了剛剛到底發生什麼事後，兩個來自舊時代的人都聽得似懂非懂的，特別是琹更是一頭霧水，一直抓著我的手在上方劃字，不斷問來問去。

我們閑聊期間，語冰在我腦內說：「那麼哥哥，現在沒事的話那我就先退下去了。」

「嗯，好的。」我在心中默念，然後繼續耐心地聽老爹接下來的改造大計，又說什麼只要成功的話想脫離貧民窟就不再是夢了。

＊＊＊＊＊＊

貧民窟上空，一隻蚊式偵察機正在操控者的控制下無聲無色地掃瞄著窟內所有人的面容，畫面訊號在神不知鬼不覺的情況下不斷被傳輸回去。

就在偵察機捕捉到蟬的影像後，他的樣子立馬被投映到某人的視網膜上，系統將影像放大後便開始對比資料庫裡的照片，那是蟬在醫院後門背著語冰逃跑時被伏擊的黑色鐵人使用頭上的鏡頭所拍下的照片。

－系統分析完成，吻合度達98%。－

「找到你了～♪」在藥物的影響下男人按捺不住心中的喜悅，蒼白的面容陰險地笑了出來。

謝謝啊，也太誇張了

不一定喔！

睇到開放權限俾細路果段，好似睇緊《黑殻》

正呀

小說嗎？

是

幾時揸高達
細佬同步操作/做導航
量子運算爆seed話咁易

夏蟲不可語冰

彈藥毒品遍地散亂，房間中央的玻璃長桌上放著一把染血的匕首，一條滿是針孔的手臂從沙發上垂下。

身穿戰鬥服的男人把袖子捲了起來，面上帶著詭異的笑容躺了在沙發上，他披頭散髮，顯得不修邊幅。在昏暗的燈光下皮膚依然顯得白皙，這一身如同吸血鬼般的膚色是他長期於黑暗中工作的證明，對他來說黑暗就如同空氣般重要。

跟其他職業殺手一樣，他日常的工作就是以奪去別人的生命為主的，偶而會承接一些綁架之類的工作，只不過人類這種生物，死的怎麼說也比活的要好應付，畢竟他下手的目標大多數是宗教領袖或者某國的政府高官，要知道這些人身邊的保鑣可不是吃素的，讓目標多活一秒就意味著更多的變數，原本死一個人便可以完成的委託隨時會演變成一場大屠殺。

然而這些額外的子彈支出費，雇主通常都不會賣單的。所以他在執行委託時通常都不會對目標以外的人下殺手，大多數是打暈了事。他之所以會這樣做並不是因為愛惜生命，而是單純吝嗇自己的子彈而已。

牆上掛著的槍械多以狙擊槍為主，單是驟眼可見的就已經有三十多種以上，然而從沙發上起來的他卻從槍械架逕直走過到戰鬥用匕首的玻璃櫃前，因為他知道這一回的目標是在狹窄的貧民窟內，狙擊槍反而不便於使用。

他把自己的愛刀黃蜂式氣爆匕首插入了胸前的刀套內，先不說這一把的刀刃可以輕鬆把人的咽喉給割開，它最大的賣點就是刀柄內藏有一個高壓縮的空氣罐，刺入目標體內後按下機關，超高壓的氣體就會瞬間從刀身的細管道噴湧而出，把傷口撐得如同臉盆般大小，這種規模的傷口對任何人來說都是致命的。

就在男人像是小孩般在武器架上挑選著要用的裝備時，突然間被人從後環腰一抱，朱紅色的嘴唇馬上輕巧且溫柔地咬住了男人的耳垂，跟藥物不同的另一種酥麻快感瞬間傳遍全身。

一把年輕女性的聲音在他耳邊輕吹了一口氣後，以幾乎近氣聲的聲量說：「猜猜我是誰──？」

男人莞爾一笑說：「別鬧了，Aya，我要準備出去幹活了。」

「你不是剛在中東那邊殺了一個軍閥嗎？這麼快又要出去了？」名叫Aya的女人撒嬌說。

「是啊，沒想到平常在新聞上那麼囂張的他，臨死前不斷向我求饒的模樣真的要多可悲有多可悲，當我割開他的喉嚨時他還失禁了。」他的語氣猶如在馬路邊看到一個小孩因奔跑而跌倒般平淡。

「那麼這一次又是哪個倒霉鬼被鼎鼎大名的『腐蛆』給盯上了？」Aya玉蔥般的手指淘氣地在腐蛆結實的胸口上遊走，想要藉此勾起他的慾望。

「是一個普通人，不過盯上他的不是我，而是真神教裡的人。」

「欸？那群恐怖分子？」Aya聽到後便撒開了手以意外的語氣說。

腐蛆轉過身告誡她：「這話你可別在外頭講，他們耳目眾多，我可不希望下一個目標是你。」

「他們這一次難道為了殺一個異教徒而特地雇用你嗎？」對於腐蛆的勸告，Aya顯得毫不在意。

「那倒不是。」腐蛆把橡皮筋叼在嘴裡然後兩手把頭髮聚在一起束成馬尾：「這一次他們是委託我把目標手中的箱子給奪過來，據資料顯示目標是一個平民，沒有受過軍事訓練，要拿下他基本沒什麼難度，只不過貧民窟裡頭地型複雜，我需要你在後方支援。」

「那就要看看你滿不滿足得了我了。」Aya咬著下唇語帶挑逗地拉下領子，露出了一道深陷的乳白溝壑。

「唉……看來委託得推遲一點了。」腐蛆嘆氣道。

＊＊＊＊＊＊＊

「日前造成八百人死亡的市立醫院襲擊事件，恐怖組織午夜彌撒已經主動承認責任，他們警告政府只要褻瀆靈魂的Emocean公司一日存在，同類事件將會繼續發生。而政府代表亦對外宣佈不會向恐怖主義屈服，此後將會加派軍隊在市內搜索，務求將MM徹底殲滅。」

我透過網絡新聞才知道原來這一次醫院事件死了這麼多人，當自己得知有那麼多人因我而死的時候，心中難免還是感到相當難受，如果我沒有叫老茶把裝置帶來，那麼事情一定不會發展成這樣。

主角俾人追殺

想到這後，我黯然地抱膝而坐把臉埋在大腿之間，老爹說要去準備一下晚餐所以出去了，現在隔間裡就只有我、語冰和琹。琹在看到我落魄的模樣後就用手指在我的手臂上勾勾劃劃。

「你還好嗎？」

我微微把頭抬起來說：「不，一點都不好，為什麼一介凡人的我老是會遇上這種事情？第一次，我失去了父母，弟弟也受了腦損傷。第二次彷彿是第一次的延續，我把其他無辜的人也牽連了進來，害他們白白掉了性命。這是一場惡夢嗎？如果是的話請讓我快點醒來，讓一切回到當初那樣。」

琹聽到後愣了一下，然後又在我手臂上寫字：「醒來以後也許什麼也沒有了。」

我愕然地望向琹，她朝我展示了一個相當苦澀的笑容，對於像她這樣的甦生人來說，醒來其實才是真正惡夢的開始吧？

「吶，有一個問題想問很久了，我明明才第二次見到你，為什麼你總是表現得好像早就認識我的樣子？」

她的手指點在我的手臂上沒有動，像是在猶疑著該不該寫出來的樣子，但是最終她還是把答案告訴給我聽。

「因為你長得很像我的愛人。」

「吓？」

其實在她寫「長得很像」的時候我已經隱約猜到一點了，沒想到當她如此直白的把話說出來時，我確實是感到有點吃驚。

「我們在冷藏前約好了在未來相見的，所以當我醒來時第一眼看到你，我以為我們的夢想終於實現了，沒想到醒來的卻只有我一個人……」

琹寫著寫著眼眶中逐漸泛有淚光，她的指頭也跟著顫抖起來，我在辨認她寫的字時感到有點困難。

「我被拋棄了，在這遙遠而又陌生的未來。」

在寫完這一句後，琹也學著我那樣抱膝而坐，落寞而又孤單的身影在這狹窄的隔間內更顯脆弱，叫人不自覺地同情她的遭遇。

要比慘的話，這世界間誰也比不過誰。

我此間的思緒亦相當紊亂，想不出什麼好話來安慰她，於是只能問：「你在冷藏前能夠講話的嗎？」

她埋在兩膝間的頭輕輕點了一下。

「這樣吧，我事情辦完以後回來帶你去檢查一下，看看能不能治好你大腦的語言迴路，要是沒辦法的話我就帶你去植入個人終端，這樣你就可以用訊息來跟我交談了。」

琹想了想然後呶著嘴伸出手指在我手臂上寫道：「我覺得這樣其實也不錯啊……」

我們的對話被興高采烈從外頭衝進來的老爹所中斷，只見他外套裡鼓起了一大塊像是藏著什麼東西，高興得眉開眼笑的他神秘兮兮地問：「猜我找到什麼了？」

我跟琹都紛紛搖頭，他嘿嘿一笑後從懷裡掏出了一隻濕漉漉的死溝鼠！跟我剛才看到的那隻在啃屍體的大小相彷，沒準就是那一隻！

「看！我好不容易才搞到手的！又肥又壯，把毛去掉以後烤一烤可是人間美食啊！比起那些半爛不爛的過期食品要強多了！」老爹說得自己口水直流，不住用手去擦。

連食腐肉為生的溝鼠都能被他奉為美食，實在無法想像在這裡的人到底是以什麼為食。

雖然老爹已經盛意拳拳地把能擁有的最好東西都給了我，但是叫我去吃一隻髒得要命的老鼠實在是過不了自己心裡那道坎，說是不吃嘛，又好像枉費了人家一片好意。

我望著垂在面前半天吊的老鼠屍體已然不知道該怎麼反應，只能勉強地強迫自己去笑，然而不是發自內心的笑容最終只能變成嘴角不自覺地在抽搐而已。

我用眼角的餘光偷偷去瞥琹，想看看她是怎樣的表情，沒想到她儼然一副「沒所謂啊，吃就吃吧。」的樣子。

「那個……我肚子還不怎麼餓，你慢用吧。」我婉拒說。

「為什麼？老爹我沒有騙你，吃起來跟雞肉一樣，味道很好的。」

「欸……」

老爹以為我不信他，立馬就坐了下來用小刀給老鼠屍體開膛破肚去除內臟，接著以熟練的功夫連皮帶毛把鼠皮給整張剝下，鼠屍渾身一下子就變得光禿禿的，接著他把頭以及爪子用刀除掉後，老鼠的外型已經不復存在，在我們面前的單純只是一塊肉而已。

接下來他把照明用油燈的罩子給除了下來，把鼠肉串在一條廢棄的鋼筋上就架在燈火上烤了起來，從去除內臟開始到燒烤這步驟前後還不到兩分鐘，我被他嫻熟的技巧給折服了。

「不用先洗一下嗎？」我多口問了一句。

老爹馬上用難以置信的眼神望著我，就像我問了一個天底下最蠢的問題般。

「洗？用什麼洗？乾淨的水在這裡很寶貴，是用來喝的，浪費不得。而下水道裡洗的污水比老鼠本身還要髒，洗完這肉基本是可以扔了。」

老爹不斷轉動著手中的鋼筋免得鼠肉烤焦，隨著時間過去肉身漸漸變成金黃色，而且還傳來了一陣誘人的肉香味，惹得布簾外的人不停地在說：「哇，哪來的香味？」

終於有人忍不住從布簾外探頭進來問：「老爹今晚開葷啊？分我一條腿好不？」

老爹立馬用身體護在鼠肉前不讓男人看到，並且嗆他說：「去去去，臭不要臉的，想吃自己抓去！」

碰灰男一臉沒趣扁起嘴巴又把頭縮回布簾後方，在男人離開沒多久後，老爹把冒著熱煙的泛著油光的鼠肉遞給了琹並說：「女仕優先。」

大概是已經習慣了這裡的伙食，琹接過鋼筋毫不猶疑就朝最多肉的背上啃了一口然後又把鋼筋傳到了我的面前，我本身還在想該不該接的，但是飢餓感最終戰勝了理智，我拿過鼠肉在心中默念片刻接著就閉上眼睛咬了下去。

老爹馬上高興地問我：「怎麼樣？好吃嗎？」

「……吃起來真的有點像雞肉。」

怎麼變成高達了

看出來了

沙士原來係連登有開pist#angry#lm
轉返呢到睇

我今日嘅人生目標已達到，多謝老沙！
而家已經開始擔心weekend無文睇點過

隻原型鐵人仲唔係高達
出黎秒殺量產機改變世界

今日仲有無？
做fyp做到人到癲

欸......目前沒有這個發展

沒有了，每天一更

等聽日

嘎蹦脆

可惜呀
不過都會大力推，期待劇情發展

凌晨時分，不夜城仍然燈光璀燦，身穿戰鬥服的腐蛆站在某座殘舊不堪、彈痕斑駁的高樓上遙望著遠方的繁華鬧市，他所身處的是被戰火摧殘的舊城區，兩年前當政府軍與MM激烈火拚之時他也曾經來過這裡執行任務，沒想到只是短短兩年他又會回到這裡。

「Aya，好了沒有？」他透過掛在耳朵上的舊式通訊器與Aya對話。

「已經上線了，可以開始任務。」

「了解。」

腐蛆收到訊息後馬上拉下面罩順著鋼索從大樓外牆滑落到一個小巷裡頭，足有九十公斤重的他在落地時如同幽靈般沒有發出半點聲響，腳邊正在啃食垃圾的老鼠甚至沒有察覺到他的存在，依然沉醉於進食的快感當中。

他朝著一個己被揭開的下水道緩步走去，此際的他啟動了戰鬥服上的變色龍系統與夜幕融為一色，從旁人的眼裡看上去他就像是憑空消失了般，來到坑口的他以靈巧的姿態一躍而下。

＊＊＊＊＊＊＊＊

屬於貧民窟的午夜毫不安靜。

住在這裡的人沒有條件為自己的隔間裝門，為了製造屬於自己的私人空間且不至於悶死在裡頭，每家每戶都在自己的門口掛了一條布簾來區隔空間，由於每個隔間之間的距離相當接近，一但門外的小販停止叫賣，只要我的動作稍為大一點，別人都能聽得一清二楚。

這一夜我無法入眠，因為其他隔間中的鼾聲於整個貧民窟響個不停，如同交響樂的高潮起伏般，好不容易捱到空氣突然安靜正想入睡之際，夢之樂曲的第二章又再悄然奏起，適逢到樂曲高潮之處更聽到遠處傳來女人嬌喘的呻吟聲，兩種聲音的本質雖然截然不同但卻在回聲的調和下進行靈與慾的交流，最終完美地融為一體。

這種樂曲聽起來……

實在是吵死人了。

就在我有點習慣這環境音，睡意漸漸萌生時，各種吵耳的聲音在彈指間消失得無影無蹤，這種無聲的寂靜雖是我渴求的但此際又靜得太過滲人，彷彿發出嘈音的人在一瞬間裡全都死掉了。

「哥哥。」語冰突然上線在我腦海中發話。

「怎麼了？」他的出現讓我覺得是有什麼事情發生了。

「有人在附近使用廣域催眠裝置，我在偵察到後馬上把影響你腦部的音頻中和掉了。」

「什麼意思？」我愕然道。

「對方是想強制讓所有人進入睡眠狀態，你剛才之所以會有一瞬間感到睡意就是受其影響。」

話音畢落，走道上便傳來了某個男人的聲音：「Aya？Aya？你聽到嗎？該死……訊號居然中斷了！」

「我把他的通訊網絡給屏蔽了，小心點，來者不善，對方應該是衝著我們來的。」

一陣寒意從骨髓慢慢滲透至全身，我攝手攝腳的慢慢爬了起來想要推醒身邊的老爹，沒想到不管我怎麼弄，他就像陷入了重度昏迷的語冰般無法醒來。

「沒用的，除非他停掉裝置或者從這範圍內離開，否則居民就會一直處於深度睡眠的狀態中。」

我放棄喚醒老爹的打算並在四周尋找可以充當武器的東西，很快目光便落了在用來烤鼠肉的鋼筋上，我將鋼筋握緊在手上後心裡就在盤算接下來該怎麼辦。

「對方概然恣無忌憚的大聲講話，想必是以為你已經在裝置的影響下睡著了，我們可以利用這一個盲區來反擊。」語冰冷靜地作出分析。

這跟腦袋裡緊張得一塌糊塗的我形成了一個鮮明的對比，我由衷地跟他說：「能有你這個弟弟實在太好了。」

「該死！是左邊第二間還是第三間來著？Aya！快回答我！」男人焦燥的罵聲傳遍整個區域，沒有半點會怕吵醒別人的感覺，果然語冰的推測是正確的。

現在只能賭他到底是來我這還是語冰那一間了，隔著一面牆壁我雖然沒有聽到男人走動時的腳步聲，但是我卻聽到了地上的污水被踏到時所發出的濺水聲。

聲音漸變漸近，最終布簾上出現了一個人型的黑色輪廓，那是因為背光而投映出來的影子。

就是現在！

我握著鋼筋用最尖銳的末端朝黑影的胸口位置猛刺而去！就在我因前衝力而離開房間之際，我驚訝地發現，雖然手感告訴我的確是刺中了，可是眼前卻看不到有任何人存在！在我鬆手後，鋼筋以違反物理原則的姿態懸浮在半空緩緩往後移動了幾步。

「為什麼……你會醒著的？」一把冷漠的聲音憑空傳來。

鋼筋處閃出了陣陣電光並以此為中心，迷彩裝置漸漸因失效而在對方身上褪去，一個全副武裝的人終於現出了真身。

「嘖……這樣就失效了，看來貴價品也不見得質量好。」男人摘下了面罩，在昏暗的燈光下他半張臉隱了在黑暗中，蒼白得毫無血色的臉上則是眉頭緊皺露出了不悅的神情

他微微往前踏出一步讓全身沐浴在燈光之下，我這才發現對方不但皮膚白皙，就連頭髮也是花白的，瞳孔反倒是如同吸血鬼般泛著詭異的紅光。

「哥哥。」語冰把一堆訊息投映在我的視網膜上，上方除了有男人的照片外還密密麻麻說了許多文字，為了節省時間他給我解釋男人的來源：「這人名叫腐蛆，是個在國際間臭名遠播的暗殺者，據資料顯示他在兩年前已經在戰火中死亡，但如今來看這資料顯然是錯誤的。」

「你能駭入他的個人終端讓他休克嗎？」

「無法，個人終端會曝露個人位置以及各項訊息，暗殺者體內是不會有這種便利於日常但危及工作的裝置的。」

竟然斷左

「雖然不知道你為什麼沒有受裝置影響，但是我今天來的目的不是你。」他面不改容地用力把插在胸口上入肉三分的鋼筋拔出，傷口內湧出的鮮血頓時把他的衣襟的顏色染得更深。

「我不懂你的意思！」我假裝毫不知情想要含糊過去，當然我是明白此舉是徒然的。

他耐著性子用染血的鋼筋指著我說：「雇主命令僅僅是奪走裝置而已，你的性命是任務以外的事，當然了，你要是妨礙我工作的話我還是會把你除掉的。所以死不死就完全取決於你是否願意合作，只要把上傳裝置交出來我就饒你一命。」

「你說的話我一句都沒聽懂，你找錯人了。」

「為什麼總是會遇到像你這樣麻煩的人。」腐蛆聽到後很失望，鋼筋也從其手中滑落：「生命很寶貴，所以殺人必須要有錢收才行。」

在鋼筋尚未落地前，他突然二話不說以超越常人的速度拔出了匕首朝我咽喉劃去，刀刃未到，寒氣先至，我雖然及時往後退去但是手摸到脖子上時已是一片血紅。

「下一次，我可要拿你的頭來當保齡球了。」他手中的匕首上沒有沾上半點血跡，揮刀速度簡直是令人咋舌。

我拚命盤算接下來該怎麼辦，然而對方卻完全沒有打算給我思考的空間，再度往前疾衝舉刀朝我襲來，我雖然把他的動作看在眼裡但奈何身體根本來不及反應，眼見閃著寒光的鋒刃即將把我刺穿之際，身體突然不受控地側身將之躲開，同時更朝對方的鼻樑上來了一記肘擊。

臉上掛彩的男人摀著流血不已的鼻子後退了幾步，看似毫無防備以及破綻百出的我居然有能力作出還擊，確實叫他吃了一驚：「你這傢伙……」

正當我也納悶著發生什麼事，語冰在我腦海裡說：「我利用了個人終端朝局部肌肉發出電流訊號進行回避的。」

「你還能對我進行物理性的控制？」我訝異地想道。

「是的。」

「那麼能打倒他嗎？」

「不行，即使我刺激大腦放出腎上線素讓你的身體處於激發狀態，你也會因為身體質素的巨大差距而落敗。」

腐蛆滿面不耐煩，彷彿是在抱怨我不肯乖乖地就範而害他多出不少額外的工作量，在抺去鼻血後他以比以往任何一次更快的速度舉刀襲來。而我此間猶如武神附體般以各種平常根本不可能做的動作一次又一次地躲開了他的攻擊，偶而還抓住他動作之間的空隙加以還擊。

就在一切看似很順利的情況下，語冰突然向我發出警告：「快要到極限了，你的肌肉已經相當疲勞，再這樣下去會連逃跑的力氣都沒有的。」

遊走在刀尖之上的我在不知不覺間已經來到了貧民窟與下水道系統的交界，此時我的動作已沒有起初靈巧，有幾次都被他的刀刃給割到以致身上多出了不少血口子。

「累了？」察覺到這一點的他蒼白的臉龐上現出一抺冷笑：「我跟你不同，這副身體屏蔽了疲累感和痛感，是為了長期戰鬥而特化過的。」

「改造體嗎……」我拭去面上的血跡並問語冰：「全力與他一拼的勝率是多少。」

「除非你有更強韌的身軀，否則勝率為零。」

這一句如同針般猛地刺激了我的思緒。

「那麼我只問你一句……你為機械編程的話要花費多長時間？」

「藉由量子電腦幫助的話，不足一毫秒。」

「那就行了。」

說罷我從身旁的小攤上抓起一把過期香料就朝腐蛆臉上撒去，但對方畢竟是職業的暗殺者，又怎麼可能會吃這麼一套？他舉臂一擋就把即將飛入眼中的粉末攔了下來，然而我打從一開始就不認為他會中招，我要的只是製造逃跑的機會。

對方既然一直讓我配合，說明他本身也不確定裝置是否就在我身旁，即使他去進去隔間裡也只會發現正在呼呼大睡的老爹，根本不會想到它就近在旁邊的隔間內，為了問出裝置的下落，他也只能被迫來追趕我，這樣的話語冰和裝置就暫時安全了。

我在濕滑的通道內狂奔著，期間我著令語冰也屏蔽了身體的疲勞感，讓自己能以超越極限的耐久力持續奔跑。

「這樣超負荷的話，會對身體造成相當大的負擔，事後可能需要花大量時間來修復肌肉組織。」他出於好意地告訴我。

「管他的，捱不過這關連事後都談不上了。」

果不其然，腐蛆也跟了上來，鬼魅般叫人不寒而慄的聲音在下水道內接二連三地不斷傳來：「想要逃跑嗎？」

………

「這樣看來那些哭著求饒的傢伙還比較可愛。」

………

「原本你是可以毫無痛苦地死掉的，現在我改變主意了。」

我無視那些恫嚇的語句，只專心在腳下慎防因地滑而跌倒，由於這條路已經走過兩回了，所以我把通往堆填區的路大概記在了腦海當中，當一陣濃烈的臭味從前方飄來時，我就更加確定自己是走對了路。

好不容易終於來到了生鏽的鐵梯前，眼見終點在望的我立馬手腳並用地攀了上去，殊不知黑暗中突然飛來了一把匕首，不偏不倚正中左腳的腿肚子上，我當下就悶叫了一聲並咬緊牙關在心中默念：「語冰，把痛感也屏蔽掉吧。」

才剛說完，來自小腿的痛苦便在瞬間煙消雲散，我也得以在鐵梯上繼續攀爬。

出多篇
哦呢雞

揸鐵人同佢打過

正呀
細佬好屈機

呢度先停

主角光環
咁搞落去，遲早死左都可以復活
因為細佬係萬能嘅

語冰=javis

下一章是蟬之章的小結局。

fb這一篇夠500讚跟50分享會在明天更新，不夠就只能等星期一再更了 想提早看就幫忙分享點讚一下吧

還不至於吧？

他也沒你們想像中那麼無敵，雖然對軍方平民體內有個人終端的是有著強大的克制能力，但對著MM和暗殺者之流體內沒裝個人終端的，蟬和語冰就是比普通人稍強的人，物理上還是存在著鴻溝的。而且別忘了語冰還有身體不能動這麼一個缺點。

想提早看就幫忙分享和like一下fb那篇

這是接下來會探討的一個問題，發展到一定水平的人工智能和人的靈魂之間的差別到底是什麼。

沙士你覺得人工智能有冇可能完全理解到人類複雜嘅情感，甚至係完美模仿人類面對呢啲情況嘅反應？
沙士有冇睇過2013年有套戲叫 Her

sor9，我唯物撚黎，唔認同靈魂存在 但你天黑我都有煲過

btw，我覺得人其實同機械冇乜分別

先前的內容不就已經講過靈魂和鬼神之間的區別了嗎？

靈魂不是死後才出現的，它此刻就存在於每個人活的大腦裡面，是大腦神經元的化學以及物理反應的結果，這個靈魂才造就了此刻的你，怎麼可以說沒有靈魂的存在呢？

單是這一項就已經是人與機械之間最大的區別了。

推呀

Pish

好睇，留名

好強大的一個世界觀， 又一個強故。
很多畫面感都串在一起了
亞基啦，銃夢，都出來了

fb有更新
幫推一下

「嗚……」我艱辛地把兩手搭在下水道口的邊緣，像是從遊泳池上來般用力把自己整個人給撐起來。

入夜後仍然有人在垃圾山上尋找有用的物資，人數的話要比早上的還要多，原因大概是因為乘著晚風總比頂著烈日要來得舒服，他們在看到負傷的我後紛紛走了過來慰問：「你還好吧？」

「欸？他腿上中刀了。」

我勉強地站了起身勸喻他們：「快點跑……」

可是我沒把話說完，所有人都像是失去動力的機械人般在同一時間反著白眼倒下，查看了其中一人後才發現他們是受到催眠裝置的影響而睡著了，也就是說腐蛆已經來到了與我相當近的位置。

「哥哥，你到底想去哪裡？」語冰擔心地慰問我。

「到了你就知道了。」

我拖著負傷的走在垃圾堆之上，從傷口裡滲出來的血在地上形成了一條血路，腐蛆恐怕是見我中刀了，故以戲弄獵物的心態任由我失血過多，筋疲力竭倒地為止。此際的他也不著急追上來，之後只要沿著血跡一路追尋自然就能找到我。

但偏偏這種想法卻讓我有足夠的時間慢慢來到了「那個」身旁。

也就是比起改造人更強韌的軀體所在之處。

月色於盆地中央的鐵人外殼上染上了一層淺淺的藍紫色，雖然它是廢棄品但卻又是唯一能倚靠的對象，我把一切都賭了在它的身上。

在崎嶇的斜坡往下走時，我不慎被一件垃圾所絆倒，整個人如同葫蘆般滾下，期間刺在小腿上的匕首被壓到，刀尖從小腿背面穿刺而出，幸好把痛感屏蔽了，否則這一定是叫人當場暈眩過去的劇痛。

akira我有看，當時就覺得好厲害

我拚盡全力爬向鐵人，就在快要抵達它的身邊時，腐蛆悠哉悠哉的出現在垃圾坑的邊上，他在目睹我這副狼狽相後冷冷一笑：「我還以為你有什麼盤算，沒想到居然是來找一台破銅爛鐵來幫忙，你也不看看它什麼模樣，能動嗎？」

我沒有理會他的嘲諷依然堅定地爬向鐵人，好不容易終於來到駕駛艙前，單膝下跪著的它看起來就像一名正在迎接君主的騎士般。

在按下位於門側的按鈕後，艙門噴著白色煙氣朝上下展開，我用盡全身的氣力掙扎著進入了鐵人體內，以全身來操控的外金屬骨骼如同貼身衣服般貼服在我的身上，駕駛艙前的半透明顯示屏上亦因探測到有人進入而啟動起來，各種文字以及數字以極快的速度由下而上的刷新。

因失血過多已經昏昏欲睡的我虛弱地說：「語冰……進行編程吧……」

「編程已經完成了，但是……」

「但是什麼啊……」鐵人P-38在我的操控站立起來，鋼鐵的身軀如同高聳的山峰般拔地而起，就在我想要邁動腳步之際，系統卻在毫無預兆的情況下突然關機了，機體上所有的訊號燈也一下子全部熄滅。

我頓時愕然道：「這……」

「機體內的動力爐已經沒有能源了……」語冰失落地告訴我。

不遠處的腐蛆在目睹我操控的鐵人在起動後又突然靜止下來，心裡也大概明白發生了什麼事，背光而站的他手持著匕首，抿嘴笑道：「沒想到你終於幫我省了一件事情，明白死期將至所以特意給自己找了一口鐵棺材。」

他以輕盈的姿態從坑邊一躍而下，手中的匕首以嫻熟的技巧舞動得出神入化。此際的我進退兩難，只能在駕駛艙無助地望著他逐步逼近，雖然已經把艙門給鎖上了但是腿上的傷再拖延下去，我遲早也會因失救而死。

「可惡……給我動啊！」我粗暴地用右腳不斷踹踢著駕駛艙的內側，然而鐵人依然還是紋絲不動。

明明就只差一步而已。

來到鐵人前的腐蛆用刀柄輕敲了鐵人的腿部納米金屬外殼數下，其堅硬且不鏽的特點也讓對方亦讚嘆道：「這作為棺材而言未免有點過於豪華了。」

他從腰帶中取出了兩枚黑色的圓球體置於掌心之中，語冰透過共享我的視神經後馬上說：「這是……蜘蛛黏彈！單是一枚的威力就足以炸毀一輛坦克！哥哥，說不定我們有救了。」

我以為語冰瘋了於是說：「這台鐵人的裝甲可是連稍為重一點的火力都無法承受的速度特化型，既然爆炸的威力如此強大也怎麼可能有救？」

圓球在啟動後從體內伸出了八根爪子順著鐵人的腿部如螞蟻爬樹般爬上了駕駛艙左右兩側，在看到了以後腐蛆便瀟灑地轉身離去，期間他背向我揮手道別。

「再見了。」

＊＊＊＊＊＊

話音畢落，兩枚蜘蛛黏彈從體內併發出炫目的光芒後隨即猛烈地炸裂開來，高熱的火焰瞬間將鐵人整吞噬殆盡。

一塊龐然巨物從鐵人身上被炸飛至空中，劃著破空聲朝腐蛆所在之處墜落，他稍為瞥了一眼便準確地計算出物體的落點，只見他往旁邊輕輕一站就避免了被直擊的命運。

隨著一聲巨響，物體自空中轟然落地，腐蛆凝眸一看才發現那是屬於鐵人的納米金屬手臂，冒著白煙焦黑一片之的它把地面砸出了蛛網般的裂紋，隨後各種碎片也如流星雨般從空中墜落，莎啦莎啦的響個不停。

腐蛆眼中所見是垂著首全身被火焰所繚繞的金屬巨人，耳中所聽是灰塵被點燃時的噼啪聲，渾身殘破不堪的獨臂鐵人在爆炸後依然不屈地佇立著，駕駛艙雖沒被炸穿，但四周的高溫足以將裡頭的人活活地烤熟。

那個給自己白白增加了不少工作量的男人，如今恐怕正在艙內絕望地掙扎著吧？

腐蛆沒有對他寄予絲毫的同情，因為他要是肯乖乖地合作的話，根本就不會白白失去寶貴的性命。

而且是在沒人會為之買單的情況下失去的。

他的死沒有任何意義。

就在腐蛆準備折返回貧民窟之際，沐浴於火焰之中的鐵人全身突然亮起了赤紅色的紋路，頭上的監視器也閃爍出綠色的光芒，起初他以為自己眼花看錯了，揉了揉眼睛想要看清楚時，鐵人再度被躍升的火焰所包裹。

而在下一瞬間，一隻熾熱的巨大鐵臂從火中破壁而出，以迅雷不及掩耳之勢將他牢牢地握在手中！

「什麼！！！！！」沒能來得及反應的腐蛆在被抓住前不由得驚呼道。

被火焰灼燒過的鐵人掌中溫度足有數百度之高，被緊緊包裹著的他如同受著炮烙之刑般，全身被熾熱的金屬給燙得滋滋作響，鐵人把手緩緩抬至駕駛艙前，透過半透明的艙門，他看到了一個虛弱不堪的人，然而對方卻有著與狀態不符的眼神。

那是如同瀕臨爆發的火山般，飽含著無窮怒火的不屈眼神。

就像纏繞著鐵人身邊的火焰一樣，對方眼中的火焰彷彿會把他連人帶同靈魂燒成白雪般灰燼。

他不明白，為什麼失去動力的鐵人會突然間再度動了起來，到底是神對他的眷顧還是自己錯過了某個細節。

他只知道自己的性命如同字面上的解釋般，被人握了在手中，對方只需輕輕一捏身體就會像是黏土般被捏成肉泥，或者也可以繼續握住不作任何舉動，任由高溫慢慢把自己烤熟。

「動手吧，是我輸了。」腐蛆面帶笑意地對著駕駛艙內的男人說。

作為暗殺者的腐蛆沒有想過長壽，也沒有想像過自己垂垂老矣，與家人安享晚年的畫面。他所渴求的是如同煙花般的人生，即使短暫的璀燦過後是無盡的黑暗亦沒打緊，所以死在戰場之上一直都是他的夙願。

駕駛艙內的男人也沒有打算放過他的意思，跟腐蛆不同，他是為了保護自己唯一的家人才一直戰鬥至今的，放過腐蛆無疑是放虎歸山，其他為了取得裝置的殺手便會繼續接踵而來，唯獨這件事他不容許發生。

大概是看透了對方遲遲不肯動手的原因，身體近七成皮膚已經焦炭化的腐蛆笑道：「沒有殺過人嗎？放心吧，只要習慣了生命在自己手中消逝的感覺後，接下來就會很容易了。」

「閉嘴！」男人憤怒的聲音透過鐵人胸前的擴音器傳出，鐵製的巨手亦在此際握得更緊，內藏因被擠壓而破損的腐蛆忽感喉頭一甜，猩紅的鮮血便從嘴角處流淌而下。

男人心裡很掙扎，因為心中的猶疑被敵人給說出來了，身為普通一介平民的他從沒想過自己在某一日也會面臨如此的抉擇。

但是「對敵人仁慈就是對自己殘忍」這句話一直繚繞於耳，就當他決定狠下心腸時，不遠處的垃圾山上閃出了零星的火光並傳來了槍響聲，接著鐵人的手便因關節處中彈而鬆了開來。

腐蛆應聲落地，Aya嬌小的身影快速地闖入了戰場，把傷痕累累的他搭了在肩上後隨即往地上掉了一顆煙霧彈，動作行雲流水，一氣呵成，一看便知道是飽經訓練的戰士。

在煙霧散去後，兩人已經在原地消失不見，腐蛆的聲音於空氣中回盪著。

「我們會再見面的……蟬！」

然而這再會的預告蟬卻沒有聽見，只見失去意識的他垂著首，眼前空洞地望著血紅的腳下。

烏雲蔽月，夜風從堆填區中輕拂而過，一張半埋在垃圾堆中的真神教傳單被捲至空中隨風飄盪，它從正在快速撤退的兩人上方飄過，然後輕輕地、緩緩地落到殘破不堪、渾身各處冒著絲絲白煙的鐵人腳下。

鮮血從駕駛艙中滿溢而出經由邊縫處滴落，最終在傳單上綻放出一朵鮮艷的紅花。

老沙真係好正
寫到有曬畫面

要是沒有畫面那我還是別寫了

雖然不是什麼大事。但也想提提你，是內臟 不是內藏喔 好看好看！

今次呢篇好靚好有感覺

吸收外部熱能？

暫時不揭曉

年幼的龍川自有意識以來總喜歡在傍晚倚靠在窗邊眺望街道，那是一個夕陽將一切染紅而街燈尚沒亮起的時分。下班的父親總是會拖著長長的影子在街角出現，每當他看到父親歸來時總會掂起腳起努力地揮動著小手，試圖引起對方的注意，而父親看到兒子在迎接自己時亦會報以溫柔的微笑。

父親在回到家裡第一件事就是抱起兒子在他的臉上大大的親一口，在廚房裡忙活的母親也笑著把熱騰騰的飯菜端到了飯桌上，一家人在溫馨的氛圍下共進晚餐，樂也融融。

龍川以為這種幸福快樂的日子是會永恆地持續下去的，一直到了某一天的來臨。

那是一個與平日幾乎沒有不同的黃昏，龍川還是老樣子的站了在窗台邊等待著父親的出現。天邊被染成了血紅色，遠處不時有人們的尖叫聲以及槍聲傳來，即便龍川沒能確實地理解發生了什麼事，但他確實是感受有某種詭異的氣氛正籠罩著整個城市。

這一天街燈都亮起來了，父親熟悉的身影依然沒有像平日般出現，在客廳裡不斷來回踱步的母親臉上也充滿了不安的情緒。他伏了在窗台邊不斷向神祈禱，讓父親能早點回到家中。

不知道是巧合還是自己的訴求被神所接納了，就在他完成心中的禱告後沒多久，父親便從街角處出現了，只見神色凝重的父親像是在躲避什麼似的以急促的步伐回到了家中。

門被打開的時候龍川像是平常般迎了上去，然而這一次父親並沒有抱起他，而是緊張兮兮地拖著母親走進了房間裡，他頭一回看到父親臉上有著如此神情，深知道一定是有什麼嚴重的事情發生了的龍川不敢打擾雙親，只敢躲在睡房門邊往裡頭探頭而望。

房內父親先是將行李箱從床底下取出，然後打開了衣櫃把一大把衣服抱了出來丟在床上，期間他對母親說：「政府軍和MM正式交戰起來了，這裡已經被劃為戰區，再待下去會受到戰火波及的。」

母親憂心忡忡地問：「那……那我們該去哪裡啊？」

「往海邊走！我有個兄弟，他的遊艇就停泊在海邊，只要我們在八點前趕到，他就帶上我們出海往北走，等局勢穩定下來後再回來。」父親不斷把衣服以及其他貴重財物不斷胡亂塞入行李箱中。

最後他來到了書桌前打開了自己以前千叮萬囑龍川不可接近的抽屜，從中取出了一把點三八口徑的手槍，在把子彈上膛後便別入了腰間之中。

在收拾完畢後父親拖著行李箱往門口走去，龍川戰戰兢兢的對他叫了一聲：「爸爸……」

大概是明白自己一連串的舉動嚇到了孩子的關係，他俯下身子在龍川的額頭上親了一口溫柔地說：「別怕，爸爸帶你跟媽媽出門旅行。」

當然這是三歲小孩都不會信的謊話，龍川自然也不會相信了，但他明白這是父親為了安慰自己在情急之下所撒的謊。

父親一把牽起了龍川的手，扭頭跟他的愛人說：「走吧，別耽誤時間。」

就在雙親拖著龍川準備離開時，他本來是想帶上父親在生日那天給自己買的鐵人模型的，然而此舉卻被母親斷然拒絕：「走吧，以後再給你買新的。」

大人們大概不懂，不是同一件模型的話就根本沒有任何意義了，龍川在被拖走的時候，目光依依不捨地停留在放在小床上的模型，直到大門被重重關上為止。

烽火連天的街道上，交戰的痕跡隨處可見，被炸彈擊碎的路面以及彈痕斑駁的大廈外牆。空中更是充滿著一股脂肪被燒焦的味道，馬路上有一台冒火燃燒的車輛，擋風玻璃儼然已被子彈擊碎，頭殼被子彈轟掉一半的司機無力地把頭垂靠在方向盤上，任由著火舌吞噬著焦黑的身體。

漆黑的偵察機從血紅的蒼穹掠過，在天空中拉出了一道筆直的白線，在瘡痍滿目的大地之上，人們攜家帶眷地從交戰區中撤離，龍川一家三口自然也在行列之中。

龍川驀然回首，恰好目睹了發現自己長大的地方被流彈所擊中，曾屬於他的一切也隨著大樓的倒塌而煙消雲散，母親慈愛地用手輕撫他的頭以作安慰，但是這種椎心之痛依然纏繞著他幼小的心靈內，如傷痕般揮之不去。

在這如蟻行軍的隊列中待了沒多久後，父親逐漸變得焦躁起來，因為繼續跟在這群人走下去的話，怕且過了約定時間也無法抵達海邊。

內心掙扎了一陣子後他咬牙作出了一個艱距的抉擇，他拉著妻兒從行列中離開了並往路旁走去，由於事出突然，母親站了在原地不肯隨他而去更訝異地問：「怎麼了？？？？」

他焦急地解釋：「跟著這群人走鐵定來不及的，現在只能選擇繞路了。」

母親望了望接下來要走的路段，當聽到槍聲、爆炸聲以及慘叫聲接連不斷地從裡頭傳出後，她斷然拒絕：「不行，那裡正處於交戰當中，我們往裡走豈不是找死？」

「沒辦法！！！想要在限時前趕到海邊就只能賭一把了！！！」

「但是……跟著人群走即使來不及也可以去避難區落腳啊。」

「別發傻了！這回雙方交戰誰勝誰負沒人敢保證，萬一軍方落敗了？戰火是不是又會蔓延開去？避難區跟著淪陷也是遲早的事，你就那麼想活在這種環境之下嗎？」受氛圍影響，平日溫文爾雅的他突然情緒失控朝妻子怒吼。

她愣了一下隨後望著龍川擔憂地說：「只有我跟你也就算了，可孩子.....」

父親一把將龍川抱入懷裡：「放心吧，我會好好抱緊他的。」

眼見他主意已改，體內作為女人的部份即使還是覺得貿然步入兩軍交戰區是不明智的選擇，但是作為母親的部份最終戰勝了恐懼，為了孩子免受戰火的波及，她毅然決定鼓起勇氣跟隨丈夫穿越交戰區。

兩人抱著龍川重回那片廢墟時，兩軍的戰場已稍為轉移至某處，父親躲在牆壁後方朝街道探頭竊看了一陣子，在確認安全後便拖著妻子從街道上橫走而過往下一個區域邁進。

只要順利穿過三個街口，他們就能繞過人群順利在約定時間前抵達海邊，只是一路上的風景實在不堪入目。

數名軍人大概是落入了武裝分子的手中，他們在遭受殺害後更被對方殘忍地斬去了四肢，脖子上被粗麻繩所套像是示威般吊了在沿途的街燈上，他們不但全身被脫了個清光來羞辱，滿是傷痕的腹部更遭用粗體筆寫上「政府走狗的下場」。

而軍方也毫不示弱，不但在鐵人身上噴有對真神教侮辱性的字句，但把對方的教徽上下顛倒地噴了在投入戰鬥的軍用鐵人之上。被擊斃的武裝份子屍體則被拖行在軍用車輛後方，任由粗糙的水泥地面把對方的屍身拖行到血肉模糊，在地上繪畫出一道由鮮血以及內臟組成的血路。

父親為了不讓龍川看到那些人駭人的畫面，只能在奔跑時用手護著他的雙眼。

好不容易這一家人三口終於穿過了兩個路口時，父親驚訝地發現道路居然被數台遭武裝份子擊墜的鐵人給堵住了，其中一台的駕駛艙被反裝甲火箭炮直擊，艙門四周的金屬像是蠟蠋般熔化，裡頭的駕駛者更是被高熱所蒸發，全身上下只剩下一條腿從炮擊熔化出來的缺口中耷拉著。

「爸爸，我們到了嗎？」在其懷中被掩著雙眼的龍川問。

「乖，沒事的，我們快要到了。」他安慰道。

「這樣的話……」父親的目光落到街道的左側：「只能從旁邊繞道過去了。」

這一路上母親早已是驚得抖如篩糠，但聽丈夫想要再度改路也沒什麼意見，一來此路確實不通，二則是她想早一點從這地獄般的地方脫離，哪怕是一秒也好。

正當他們一行人準備起行之際，背後突然有一把幼稚的聲音朝他們大喊：「不許動！舉起你們的手！」

兩人頓時被嚇出一身冷汗，父親只得把龍川放到地上，緩緩地背著對方把雙手舉了起來。

好緊張呀！！！

係Aya

唔夠喉啊老沙

我也不知道

明天才有喔

喂啊

「好了，慢慢轉過來！別想打什麼歪主意！」幼稚的聲音再度放話。

龍川的雙親迫於無奈只能聽從指示照辦，沒想到喝令他們的人是三人為小隊的掃盪部隊，從對方的打扮來看無疑是軍方的人，所以兩人在看到軍方的標誌後便打從心底裡舒了一口氣。

父親解釋道：「三位軍人大哥，我們是打算逃難到海邊的，沒想到走到這裡卻發現路被堵住了。」

「這樣啊。」最前方的軍人長有一副童顏看上去相當年輕，大概不出二十，在聽到對方的解釋後便把槍給垂了下來，身後另一名軍人尚連見狀馬上眉頭緊鎖大聲警告他：「馬丁！你發什麼傻！還不把槍給我舉起來！」

名叫馬丁的領隊人被隊友突然一吼後，身體嚇得為之一顫，隨後便想起前輩的教晦，戰場上無時無刻都大意不得，哪怕是少少的鬆懈都足以致命。單憑眼前的男人的一句話便完全相信對方，這一點確實要不得。

於是馬丁又把槍口對準了龍川的父親，只見他喉頭滾了滾，甚為緊張地質問對方：「你你你……你們去海邊幹什麼！」

「我跟朋友約好了在海邊碰面，打算坐他的船出海避難的，可以的話請保護我們。」父親有條不絮地如實道出。

「我們來這裡可不是來當護衛隊的。」一直沉默的另一人杰夫冷冷道：「疏散指令在六個小時前已經下達，為什麼你們還會在這裡？」

「我們本來是順著人群疏散的，可是跟著行列走的話沒辦法在八點前抵達海邊，所以無奈之下我們只能折返回來抄近道。」

馬丁在聽到他這麼說後便跟隊友說：「他說的應該是實話吧？你看他身後還有女人跟小孩在吶。」

「眼睛不能從對方身上離開！馬丁！我告訴過你多少次了？」一開始責罵馬丁的尚連又大聲喝道。

接連捱罵的新兵馬丁頓時萎了下來，不敢再講話。

「女人跟小孩在戰場上都是炸彈的另一種寫法，大意不得的。」杰夫用儀器掃瞄著三人，在掃瞄完成後繼續說：「沒有爆破物反應，但是男人身上有槍械反應，兄弟們看來我們中獎了，他們應該是MM的人」

另外兩人大為緊張，槍口又對得更準了。

父親聽到後便焦急解釋：「我們不是！這槍只是防身用的！」

「過了疏散時間這麼久，帶著女人小孩在這裡亂逛，身上還有槍，然後你還想告訴我你不是MM的人？」杰夫冷冷笑道：「都不知道有多少小隊因為這一招而滅隊了。」

「你懷疑的地方我不就已經都解釋得清清楚楚了嗎？」這回他可真是秀才遇著兵，有理說不清。

其實杰夫心裡很清楚，這三人根本不是什麼武裝份子的成員，他加入軍隊並不是為了保家衛國，而是尋找合法的殺人場所而已。

全世界殺完人又不用負責，更可能因為殺的人多而成為英雄的地方，怕且也只有戰場了。

不會內疚亦不用負責，這裡對於愉快殺人犯來說猶如天國般的存在，絕望的慘叫聲在他耳裡聽起來就像是樂曲般悅耳，滿佈於地的血肉內臟看起來就像是一件件精緻的藝術品。

這裡是可以讓他滿足自身扭曲本性的場所。

這裡是……殺戮者的天國。

然而杰夫這回卻沒打算自己動手，他想把這一個機會讓給同為隊友的新人馬丁，讓他好好感受殺人時的快感。

「預備……」在他的指示下兩桿自動步槍已經對準父親。

「慢著！我們是良好市民！你們不能……」

「不能什麼？殺人嗎？」杰夫覺得好笑於是搶先反駁：「你以為我們是靠什麼來保衛這個國家的？」

「我一定會把你們的暴行公諸於世的！」父親氣得咬牙切齒道。

「恐怖份子的話尚且沒人聽，何況是一個死掉的？」杰夫眼眸中掠過些許冷意。

父親見對方根本是把自己當作恐怖份子來處決，為了保護家人於是便想把腰間的槍取出，作垂死一搏。

然而馬丁卻突然倒戈相往，冷不防的擋了在他們一家三口身前用槍口對準了杰夫：不……不可以！他們明顯不是壞人，我……我要保護他們！這才是我在這裡的理由！」

杰夫見狀眉頭頓時一皺，不滿道：「馬丁，你想違抗我這個隊長的命令？」

大概是覺得杰夫已經按捺不住了，馬丁急忙吩咐龍川一家：「還愣著幹什麼？？？快跑啊！！！」

雖然前一分鐘還被馬丁用槍指著，可是這一刻對方居然奮不顧身地為擋住了自己兩個喪心病狂的隊友，心中很是感激的父親在其身後輕聲說了一句「謝謝。」後便拖著妻兒往身後狂奔。

「馬丁叛變了，不能放過任何一個恐怖份子。」杰夫一聲令下，三桿步槍的槍口同時併發出火光把三個巨大的黑影投映在破爛的大廈外牆上。

逃跑期間，一顆無情的子彈意外擊中了父親的後腦勺，它從枕骨穿入，先是將整個頭顱內部搗爛，最終於面頰穿透而出時更是把整張臉都給轟得面目全非。

龍川還沒意識到發生什麼事，但母親在丈夫赫然倒下那一刻便明白了一切，儘管她很想哭泣但是如今兒子的安危比一切都來得重要，在無奈與悲傷之下只得極力忍耐，她摀著嘴巴不讓自己哭出聲並牽著兒子的手繼續逃跑。

父親的屍體背朝天的倒卧在地上，暖熱的鮮血流了一地。

這是父親最後留給他的印象。

在馬丁與兩人交火了一陣子後，槍聲停止了。從籠罩在現場的硝煙中步出的是杰夫和尚連，杰夫用冷漠的聲線說：「馬丁受到MM的襲擊，不幸身亡了。現在要把殺死他的人找出來，用他們來血祭馬丁。」

杰夫正想著該怎麼找到那對母子滅口時，蹲在地上的尚連突然招呼他過去，杰夫走近一看，不期然笑了出來。

因為地上的是一灘又一灘的血跡，兩人之中其中一人顯然是中槍了，而且以出血量來看受的是致命傷，現在只在沿著血跡一路追尋自然就能找到對方。

＊＊＊＊＊＊

一間被洗劫的藥房內，不值錢的藥物被胡亂地拋棄在地上，靠近店門的木造前台被趁火打劫的暴徒們給砸成了爛木板子，母親如今就靠坐在木板的後方，蒼白的臉龐上顯得有點迷糊。

龍川不斷哭著用兩隻小手在晃動母親的身軀：「媽媽……媽媽…..」

她在聽到兒子的呼喚後，竭盡全力把彷如千斤重的眼簾給勉強撐出了一條縫來，看到龍川那張小臉後便笑了笑，用手輕輕摸了摸他的臉蛋

是的，在逃跑時被流彈擊中的人正是她，腰部中槍所造成的出血口已經把純白色的裙擺染成了紅色，即使用手摀住傷口，鮮血依然像是黃河缺堤般湧出。

心裡很明白自己不久於人世的她溫柔地對著兒子說：「乖……聽媽媽的話，去海邊找叔叔們去……」

「好。」眼眶通紅的龍川把頭點得如搗蒜般激動地說：「那……那我們走吧。」

「不。」

雙眼變得黯淡無光的母親瞇著眼微笑說：「這回你要一個人去。」

「不要！」龍川拒絕道：「我要跟媽媽一起去！」

對於兒子的倔強，她是理解的。

但她也明白那兩個殺人如麻的軍人是絕不會就此放過自己兩母子，為了滅口他們絕對會順著沿途的血跡追趕上來，那到時賴在身旁不走的龍川就得陪自己一起白死了。與此同時，身體因失血過多而造成缺氧，呼吸變得急促的她幾乎都能聽到死神的腳步聲了，為了讓兒子活下去她只能把握這最後的數分鐘來說服他離開。

「媽媽……現在有點睏，走不到海邊了。」她慈愛地用染血的手撥弄著龍川額前的瀏海：「但你不同，你還能走到的……」

然而龍川又不是三歲小孩，她這番話的潛台詞自己還是能聽出來的。

「我不走！！」龍川仍然死命賴在她的身邊：「媽媽不走，那我也絕不走。」

黑暗逐漸吞噬視野，心知極限已經來臨的她只能把左手無名指上的介指脫下並交到龍川手中：「這是結婚時你爸爸送給我的介指，你就把它當成是我……」

噙著淚沒哭出來的她虛弱地道出了最後的遺言。

「一定要……活下去……」聲音漸變漸微。

在說完最後一個字後她闔上了眼睛，頭耷拉著靠在木板之上，原先不斷起伏的胸口此間突然靜止下來，忍在眼眶中的淚水亦在心臟停止跳動後順著臉頰悄然落下，最終來到了龍川的手背上。

在目睹母親的生命完結的那一瞬間，龍川的身體像是被人掏空了般愣在原地，一切都顯得那麼不真實，胸口處也隱隱作痛。

晃過神來意識到母親確實是已經離自己而去後，淚水馬上洶湧而出，他伏了在屍首上號哭不已，悽厲的哭聲傳遍了藥房內每一個角落。

為什麼？

為什麼自己僅僅擁有的東西在短短一日內全都失去了？

爸爸死了，媽媽死了，家也沒了，懦弱的自己又如何獨自在這殘酷的世界中存活下去？

龍川於心中再度向神禱告，他不求什麼，只求時間能回溯到昨天，讓自己可以再一次感受到家的溫暖。

為此，他願意付出任何的代價，只為再見心愛的家人。

對於這可憐的小孩唯一的訴求，神沒有回應，反倒是有一把男人的聲音隱隱約約的在黑暗中輕輕傳出。

「吵死了……」

仲有冇？

沒有了

老沙加油
聽日繼續推你

父母就咁死咗

不用推了，我看了看上一頁，回覆還是兩天前的

既然沒什麼人在這邊看，我也省得又剪又貼了，請諸位移玉步到fb上看吧

戰爭嘛，都這樣的

唔係掛，好多正評喎

唔好吖沙士BB，留喺連登啦

睇緊呀
係度貼啦

屌 我地係度喎

沙士，我們一直都在

唔好啊

老沙同故台其他作者唔同
老沙係真係用筆搵食
見到個post無乜人覆，就會作較少既投資，棄post
而其他作者就會不停推

可能呢樣係老沙既尊嚴
btw 我fb 連登都有追
只想講老沙加油

返工前一推
老沙加油

這個留言還是比較窩心的，其實嘛我跟其他作者也沒什麼不同，出文也是想有回應的，說白了就是想掙點人氣，將來實體書出來時能好賣一點。

說到回覆，我也不奢望會有大量的了，但也不至於兩天一頁也推不動吧？你說我又不是仙人掌，十天才澆一次水那怎麼行？你不嫌我可笑，我還嫌自己丟人現眼吶。

有人看到這可能會問：「哇，老沙變得很市儈，以前都不是這樣子的。」

以前我沒把寫作當成事業來幹，當然沒所謂，荒島沒什麼人看我也不是默默地寫了差不多半年，因為那時是興趣。但現在不一樣，我也老大不小，跟人介紹時好聽一點就是個寫書的，再過版也上過榜，但直白一點就是個窮光蛋。

天黑六本書寫了快三年，我每本賣出去的書抽5元，每年的版稅收入約是一萬元，如果10000除以365，每天靠文字的收入是$27.39，跪在路邊行乞一個小時也遠不只這個數了。看到這裡別說出版社待我不好，但凡不是自資的作者到哪一家出版社都是差不多這個數的，特別要提是出版社對我這種不冒頭的小作者還是相當不錯的，願意給機會。

要不是家裡幫著，自己再接一點劇本文案來寫，不然一年只有一萬我怎麼活啊？

所以說到底還是個錢字，全職作家我當不成，兼職那總可以了吧？可是當捱更抵夜寫出來的東西沒有達到預期中的目標，這玩意似乎又變成了一件吃力不討好的事，還不如用空餘時間打打遊戲機，起碼爽的人是自己，對吧？

不過儘管這樣我還是寫了，因為心裡仍然有一個小小的夢想，將來能不能達到無所謂，最少我已經努力過，被市場淘汰的話我也就認了，離開電腦找家餐館洗洗盤子混日子算了，畢竟現實比小說要更殘酷，故事情節我能掌控，但生活我連邊都摸不上。

你們要真是想支持我就多留言，多幫我分享推廣一下，讀者群變大了，買書的人也會變多，我也自然能當全職有更多時間寫東西。要是我每晚寫幾千字都換不來你們花幾秒為我按讚按分享，那我還能有什麼好說的，這說明你們覺得這幾秒的時間根本不值得為我而浪費掉，他日我消失了也是再理所當然的事。

唉，我也不多廢話了，剩下來的文且看且珍惜吧。

我都明白 ，所以我鐘意嘅故我都會買書。天黑係我其中一套睇完有買嘅一套，希望個個付出少少可以支持一吓作者(當然好故都會想買黎儲）。但奈何伸手黨太多。

加油啊
我推左幾個fd落坑架啦
唔好唔寫故啊
天黑真係好好睇
間中會翻睇

由天黑開始追沙士d故，真心高質
加油啊

好好睇，我兩邊都有支持

香港人成日奉旨網上娛樂免費

呢個風氣唔改變，會扼殺好多有潛質既人

少有地聽到作者的心聲
欣賞你的努力同埋同讀者的互動
其實作為讀者見到作者會quote自己的留言做回應係好神奇的
加油呀

以前喺高登，我記得沙士都有一次因為冷清所以少出左，都有心聲架
沙士BB唔好離棄我地吖

加油啊老沙，我原本是對你0認識，你之前的作品我也沒多加留意，可能是題材不適合我吧。不過這次的內容有鐵人還有未來的科技倒是吊我胃口，真希望我有幸能看故事到尾聲。

放工再上黎吹水
老沙有無咩ps4 game推介
For honor 個ser廢到核爆

加油呀

幾鍾意呢啲未來科技嘅故
沙士加油呀

沙士俾心機

好少新讀者
都係舊人見到係老沙再入黎

有好多人都係講故台出post
同埋睇開果幾個有時唔想再開新坑
另外有時入咗去睇到一半無心機再睇/等都大有人在
我只有幫手推推post，希望有更多知音人入嚟

其實講故台 d post唔係情就係甜
再另類 d都唔算多
沙士巴少有就算冷清都會默默去寫故ga人
所以有die hard fans我覺得正常
加上我好認同
係香港
唔係個幾大賺錢工作=你唔會出人頭地發達
所以巴打
唔好灰心
我地好支持你

btw
我好認同點解香港人覺得網上野一定要free?
出文出慢 d都比人屌曬鬼
咁叻你寫啦
到時睇下係你插作者定我插爆你老母？

你係咪天黑post嗰個豐乳同露 ？

沙士奸巴爹 啱啱考完試

係咪唔post呢面啦 ？

係咪仲有更新

係我錯，早排想養肥左再睇
冇係度同沙士傾計

兩邊都有追，頂住啊老沙，睇完呢個要睇番竊屍

老沙，你文寫得這麼好，是難得嘅材料，希望你繼續，我哋會支持。

利申：已經買了天黑

CD-Rom 係時候上水支持老沙

樓主上一個故是放棄左了

比較中意天黑同呢套，竊屍題材好，但係始終唔慣個語法
呢套題材截然不同，科幻最怕變膠故，但呢套好吸引

btw一直以為呢個故只有post fb

正皮

集緊氣，大家快d黎推

推 令多啲人 睇

再推 再集氣

每人口味都唔同，好難滿足到所有人

對比係現代科幻故，我個人都係中意竊屍故多D

但係你的文筆係講故台裡無疑是首屈一指的，裡面有好多可以令人學習的地方以及比到讀者好豐富的畫面感!!

睇完你的心聲後，完全理解到你的難處。

幫唔到你咩，只有幫推以作支持

老消唔響度照推

老沙， 再唔出文關平就會現真身！

正皮磨牙！

支持支持

正皮+推

老沙返d返黎

我推

幫推
好有電影感
正皮

再推推

找沙士巴打的朋友可以睇睇佢fb
佢fb個名都無沙士被壓
佢呢排唔上水係因為佢的小狗剛離開佢
比小小時間沙士巴啦

推
Btw Rip 老沙小狗

推

rip摯愛毛孩

老沙
其實我只是一個新人上講故台，在眾多故中也只是作個CD-RM, 不留名。

但看了你這反思後，想跟你說，的確推頁人數確是不多。

但，不代表沒有人正在看，對吧？

Fb那一邊我就沒法幫你推 (自已不用fd多年了)

最基本，我會在這裡幫你推爆佢

正皮支持

文呀 我要文呀

文

推 , 沙士加油

推：

推阿

新讀者

已正皮
暑假J埋盜墓

舊登跟到過嚟
改埋名照跟

返黎啦

咁好睇點解冇人黎啊

有D似復生實驗 realive套電影

正評幫推

好正
已正評

返來呀老沙

推呀
我上年有搵你簽名㗎，加油呀

幫推!

唉…